[威士忌19] 威士忌廠陸續停產抗疫

完全未飲過Whisky ，威士忌同其他酒唔同，千變萬化，唔同款式個味道可以差好遠
點解唔試下威士忌？
Basic knowledge基本野
1. 威士忌達人的威士忌學苑
2. 關於威士忌 書上沒教你的事
3. Maltmadness Beginners’Guide
4. 關於威士忌不可不知的十件事
5. 漫談威士忌品酒技巧
6. THE MURRAY METHOD
7. Whisky Q
8. 威士忌 從零開始
Q and A答問大會
Q: 新手入門，想識多D又無從入手?
A: 個人建議幾個方法:
1.搵朋友痴酒
一開始唔知自己鍾意飲咩口味既朋友，可以去朋友到痴酒飲下，等朋友Guide住你飲。

2.成本論: 去Whisky Bar 叫1 shot 試酒
冇朋友咁點算？可以自己去List 下面既Whisky Bar 同Bartender 講想試Beginner Set，連埋加一都係around $200就試到3杯入門級酒，講緊係8-12年左右既貨色。咁樣自然唔洗買完一支先發覺飲完一啖唔岩，要棄成支啦。

3.酒舖試酒
去酒鋪試酒，好多酒鋪都有開左幾支酒係到比人試，唔洗錢試但前題真係想買1支，如The Good Spirits、鴻源、億升、the raremalt等。一開始對比唔同風味既酒黎試最好，一杯Sherry風味，一杯泥媒風味，好易就聞到個分別。

當然自己買左幾支係屋企飲既朋友，一定要買一對聞香杯，對比自己既酒黎感受個分別。

Q: 新手入門飲邊隻好?
A: 以下係樓主個人推薦，先試多D唔同風味去搵自己岩飲咩味
偏波本桶向(Bourbon cask): AnCnoc 12, Glenfiddich 12, Linkwood 12, Glenmorangie The Original, Glenmorangie 19, Omar Bourbon cask,

偏雪莉桶向(Sherry cask): GlenDronach 18、GlenDronach 21 (Macallan 普款太差 暫不推薦)

另外推介
但因為sherry cask+ bourbon cask 混桶，不能分類
額外推介款式有
Clynelish 14, Bunnahabhain 12

要特別d， 可以試下d煙味威，
海風┼煙燻味: Talisker 10 ,另外要溫和少少的話 Talisker 18 都不錯

下面就再重口味小小，有正露丸，醫院味，煙味同碘酒味，一開始唔建議試 第一次試我就建議唔好成支買，搵朋友或者去Bar 小試1 shot 係點樣，接唔接受到:
煙燻泥煤: Lagavulin 16, Ardbeg10, Laphroaig 10/Laphroaig PX cask , Bowmore 10 機場版

再進階D 追唔同廠既味既話 依個表岩你

Q: Single Malt Whisky同Blended Whisky有咩分別?
A: Single Malt Whisky係指用一間酒廠出產既麥芽威士忌裝入樽既威士忌，並唔係指用同一種麥芽製成既威士忌，代表之一: Macallan 12。Blended Whisky係用唔同酒廠出產既威士忌調合而成，而用於調合既威士忌原材料可以係唔同穀物，如大麥(barley)、裸麥(rye)、小麥(wheat)、玉米(corn)。代表之一: Johnnie Walker

Q: 點解聞唔出人地酒評寫咁多種味?
A: 唔洗急，新手一開始未必咁快就認到咁多種味，可以透過聞多D唔同既味去訓練嗅覺。最緊要信自己個鼻，唔好信晒其他人既酒評，咁樣冇意思。
或者上網睇住tasting notes 去試下match 唔match 到佢寫既味道，岩就mark 低，唔岩就ignore

Q: 用咩杯好呀?
A: The Glencairn Glass最大路，同埋新手既話非常建議用Glencairn Glass 起手，不過好多大酒鋪都係賣緊仿製，正板係杯底有The Glencairn Glass字樣，正常下面list 既威舖都會有。

The Glencairn Glass

以下既杯advance 少少，最好理解一下先好買 同埋唔多地方有

1920s' Whisky Blenders Glass (for 舊酒)

Rastal Spirits Glass

Eisch Handmade Malt Whisky Glass

Lahmann Whisky Glass

Bugatti Glass

當大家熟習左用Glencairn Glass，知道威士忌係乜野一回事既話，可以睇一睇Club Qing 老細Aaron Chan 既用杯睇法，幾有參考價值。
張圖太大，建議click 入去睇一睇或者直接睇link

Q: 其實點分泥煤味同smoky ?
A: 自己入去睇，文章實在太長，轉載自WSD酒訊雜誌70期2012年4月號:

Q: 點保存威士忌?
A: 打直放係室溫、唔受太陽照射既地方。不時倒轉支酒濕一下個軟木塞，免得木塞乾到爛。另外再保險小小，可以用保鮮紙、無酸膠紙等封住樽蓋至樽頸位。

對於其他方法存放方法(放雪櫃，由佢曬， 搵膠樽裝威etc)

之前睇到篇關於放唔同extreme condition 兩年既一個實驗

部份巴打都應該要知既後果
當然唔一定支支都咁 但可以參考一下
樣板: Bowmore Laimrig, Batch 3

紅字為巴打注意既地方

All samples contained Bowmore Laimrig Batch 3, and remained in their conditions for two years.

Stored in freezer at -18C: Minor flaws, subdued nose and palate (放-18度雪櫃，減弱聞香效果同飲既味)

Stored outside, exposed to sunlight: Undrinkable and unrecognisable as whisky (放出面曬太陽，唔飲得同唔似威)

Taped to a machine at 45C: Still good, sweeter and heavier on the oak, ‘older’(放去45度，狀態唔錯，桶味重d同甜左)

Exposed to uneven temperatures: Similar to 3, marked sweetness and poor nose (放去溫差大既地方，同45度o個支差唔多，但聞香效果差左)

Poured into two cheap PET bottles: Bitter, ashy nose, ‘completely destroyed’ on palate (放去兩個膠樽，飲既味方面已經完全破壞左)

70cl bottle with 10cl of whisky in it: Oxidised, ‘a shadow of its former glory’(700ml支裝得番100ml ，d 威氧化左)

70cl bottle left half-full: As 1: minor flaws, subdued nose and palate(700ml支裝得番350ml ，減弱聞香效果同飲既味)

Reference whisky stored under optimal conditions: More intense, with wonderful sweetness, fruit, toffee and light peat smoke (對照sample 甜味，拖肥，輕泥煤味)

酒評網
參考下就好，始終有D酒評係商業化左，屎水都可以寫到變神酒
Master of Malt
The Whisky Exchange
Sipping Malt
醉死夢生

有賣Whisky既不同鋪頭
請各位自行格價，因為賣價落差真係好大，唔好太急買酒做水魚。
利申：樓主做過水魚
實鋪:
The Good Spirits (新開，尖沙咀 The One附近, 有試飲)

廣益堂 荃灣楊屋道
民安酒藥 深水?九江街 (好多款都正常價, 只有一部分平,冇大家講得咁抵)
世光酒藥 深水?北河街
億升 觀塘
偉成 (好多鋪自己睇)
The Rare Malt (觀塘、中環有店)
樓尚鋪 (尖沙咀)
Caskells (尖沙咀)

Facebookpage:

The Good Spirits (尖沙咀 有店)
The Rare Malt (觀塘、中環有店)
Whisky Lovers (葵興有店)

Facebook group:
一手/二手酒買賣區
Whiskypeer威士忌伙伴交流區
香港威士忌交易所 Hong Kong Whisky Exchange
香港蘇格蘭威士忌交流區

BAR
之前有POST入面既巴打提過仲好詳細，可以入去第1頁睇番

1. Ginger 上環 Sadly 2月15日已執
2. Club Qing 蘭桂芳
3. Casky 灣仔
4. House Welley Whisky Bar 中環 [新開]
5. Tiffany's New York Bar 尖沙咀
6. Stockton 蘭桂芳
7. Mizunara: The Library 灣仔
8. Butler 尖沙咀
9. Nocturne 上環

PS: 頭1-5係主力做whisky多，5就酒店入面既Whisky Bar
其他以cocktail 、其他酒多番d ，威士忌未必好多
另外留意除左Tiffany bar，頭2-4 星期日都唔開，以免撞版

巴打提過用黎沖Highball用既Soda
泰國玻璃樽梳打水 (平靚正)

Highland Spring (依隻係蘇格蘭水 蘇格蘭水配蘇威應該比其他夾D 都係7蚊支)

另外補充

Q: 新手入門，唔太見你地講日威既?
A: 個人認為日威的確係幾o岩新手，但因為日威價格不斷上升，響17價錢已經拍得住部份蘇威25-30年價格。
與其講大牌子日威，相信係用作投資價值多過飲，所以都比較少講，不過去日本都有便宜既價格可以試到，尤其入酒廠。
另外比較平既日威就係駒?岳，不過都係10年樓下。

Q: 我見有d 日威都幾平，好似叫倉吉，武藏既blended malt whisky 係乜野黎?
A: 留意番部份日威雖然聲稱係來自日本，但其實有d 酒都係來自蘇格蘭，然後黎到日本就加番當地既水就當日威，就好似倉吉咁。
咁你當唔當依d 係日威就見人見智。

不過可以參考依個表
，睇唔到就click 條Link

Q: 請問有冇200樓下既威可揀? 要性價比高?
A: 請上一頁 謝謝

大師教新／老手品威基本教學
個片 係diageo Global Malt Ambassador — Donald Colville 教點品威，佢個片簡而精，亦無乜好挑剔既地方。
新手想品飲不妨望一望，老手望一望可以睇下有乜改善地方。

段片我極之推介

之前既post

[威士忌1]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌2]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌3]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌4]有無飲開都入黎吹兩咀

[威士忌5]新手去whiskylive 任飲入門款飲到嘔

[威士忌6] 新老手入黎講下威士忌

[威士忌7] 想了解威士忌? 入黎傾下威經啦

[威士忌8]新手去Whisky Festival 報Masterclass有人教你飲威唔駛驚

[威士忌9] [新手想學飲威請入]唔夠靈活 飲Linkwood啦！

[威士忌10]有冇飲開威士忌都好 入黎傾幾句啦

[威士忌11] 威士忌真係複雜多變 唔識既都入黎傾幾句

[威士忌12] 若要生活好 勿飲Black Label

[威士忌13] 踏入11月 香港威士忌Event 又開始多了

[威士忌14] 一年一度香港威士忌節又黎啦

[威士忌15] 飲威士忌時 毋忘抗爭義士

[威士忌16] 踏入秋天 威士忌展陸續出現

[威士忌17] 飲威士忌抗疫? 還是平常心看待比較好

[威士忌18] 本土獨立裝瓶廠(IB)正在崛起，你知道嗎？

另外依期試下玩包桶 整左個高登包桶page 之後再有會update 一下

踏入夏天，由於抗疫期間大家都唔洗出街，大同受注目既威士忌展都去到年尾先有，等完左武漢先有大型威士忌展

3月尾 已Delay 到10月- Hong Kong Whisky Festival

同Whiskynow 都幾大對比，依個反而係大名牌公司同代理都會參展，所以對於新手係幾user friendly，飲普款通常0-1個token，入場費多數係250-300蚊1張飛連glencairn 杯，咁你試下唔同廠入門款其實好平。另外亦有大量masterclass，比兩三舊就試到一間廠由10-12年去到25-30年，完全了解間廠既低中高年份既特色，都係相當抵玩。

岩岩入坑既巴打，依個會幾岩你。

Lm

美國波本威香港都唔會多機會見
可以去hk liquor store 睇睇

LM

留名

lm

想買Glendronach single cask 同 bowmore handfill
有冇tips點揀先唔伏

新手留名

有無黃鋪？

留明

舊帖有提過: 威界多數都黃(雖然冇龍門果堆咁高調), 除左部分資深辦館。
開帖介紹幾間已經有

伸手留名

好難幾隻字講到， 通常都係問下店員意見， 點解入依支， 講到個意見就會好d

有冇巴打係whisky chill 訂過酒

大家點睇香港出既silver bun
佢唔係whiskey 但係有啲似
我飲落覺得係介乎whiskey同brandy中間

依支唔係whisky
講出黎似whisky都係呃你

勁垃圾 呃飯食 支野

今晚飲愛威
飲到啲好似香蕉同菠蘿嘅味

買咗支Fomous goose 個Milk chocolate味好特別

cooley 好多時係幾有d 黃色水果既味道

依家有一支鹿仔12 多納12 百富12
三支都飲到得一半
Preference 係 百>納>鹿
下支可以試啲咩

BNO 平權聯署，多你一個多好多快簽！

努力過才不會後悔！英國係廢國都好，最緊要平權後更無顧幫班97後！

Petition 寫uk citizen 但係唔洗理，照簽就得！(你而家咪爭取緊囉吊你）

Postcode 可填E17AA

6月下議院會正式投票平權法案！佢地需要子彈！

一個人力量有限請大家幫忙廣傳！

以下為msn 新聞

香港局勢變幻莫測，不少人都會選擇續領英國BNO。但擁有BNO並不享有居英權和工作權，只是當持有人身處具BNO簽證待遇的國家地區，能夠向當地英國領事館求助。

不過英國自由民主黨議員Alistair Carmichael提出的BNO平權法案，日前成功在英國下議院獲首讀通過，意味BNO持有人的待遇將來或可能有望得到提高。

Alistair Carmichael的法案提出，給予BNO的香港持有人重新享有居英權、工作權，以及重啟BNO申請。換言之，法案一旦通過落實，回歸前出生但未曾申請BNO的港人，屆時都可以重新申請BNO。

平權法案目前已順利首讀通過，將於6月12日進行二讀審議。

即使BNO已經過期，只要持有人曾經在1997年7月1日前成功申請過BNO，現時都可以重新續領。如果父母的小朋友當初年紀太小，未有為他們申請，原來只要家長曾在BNO內「included child」一欄中，填上當時未滿16歲子女的姓名，他們亦可以擁有申請BNO的資格。

試下有peat 既款
eg lagavulin 16 talisker 10

唔該巴打 留意下先

咸檸talisker

glenlivet 12 淡過水
得陣酒精味
不過300蚊支當新手交學費算

依支係咁上下， 你見我新手推介都冇

見過3字頭, 唔急要就再搵吓或之後落吧試

好thx

還好，再平都係平幾十，飲得威唔計教依啲啦，搵黎搵去時間都係錢

先唔講Glenlivet，kavalan都飲得麼

kavalan好差？
我見評價唔錯

左面o個支係 laphroaig 味既水黎
建議右面o個支
個價其實算合理 少少偏高 就腳既話都可以選擇

Solist 都還好
一般個隻真係

想學好耐，留名

solist 都好難講還好
佢好多桶都柒......

唔識玩kavalan 基本上9死1生
建議巴打skip

依個幾同意
又唔係離譜價， 個價未算過份既話其實都去得馬
搭車來回都要錢。

想更正
左面既select cask 應該係水味laphroaig
沖highball 應該還好既....

咁就唔好返轉頭啦，繼續入坑

乜野桶

應該普款果支NAS?

casky 伴餐酒

springbank kingsbury 1991

又fruit 又peat

但以peat 味做主導

威士忌點配餐/零食
食過唔太夾？
另外 大佬們1支70cl 大約飲幾耐？

wine 同spirits 唔同。。。 通常比較難配
通常唔建議， 因為野食味道有時會破壞左支酒既味道

但唔咁講究， 輕鬆飲就可以試下油脂比較重既野食

燒味肥叉 可以試下

點解寫伴餐酒
因為餐廳唔比單獨點酒

未有機會試springbank

巴打鐘意乜廠?
忘記了

其實乜廠都有興趣試
鐘意就lp同laga

依支你應該鐘意
未算太貴 以kingsbury 黎講
依支兩百幾半 shot

謝秋兄
過兩日去試順便食beef wellington

好食

有冇CHING知道分享瓶邊度買? 行過幾間大型家品店唔見有樽仔賣

好撚鍾意Highland park 12
月尾準備買18

依家嘅多納18係幾時Bottled
諗諗下好似就黎會轉新版？

多數2019

d人成日講飲到石楠花味 巴打試唔試到?

鐘意12 就上18 思路正確

一提到石楠花........睇嚟個post又回到個種味道

試唔到所謂個陣味

我都試唔到
但好多tasting notes 咁寫

Highland Park--石楠花蜜的秘密

慘喇，又要食炒價

哈哈，真架，唔係9吹，有機會你地撿到石楠花，索一索就明曬

2017年後裝瓶，係未已經有人試過係有分別？

暫未有，放心

普款量多穩定
問題不大
但會影響新款出
好似支ardbeg 5， 依家你見出左排街都未有

屋企嗰支就飲晒

我打幾野都有

想知詳情

請問下你地講個支石楠花味係邊度入手

係呢個post一提石楠花就自動出現果隻味

請問邊度買

睇張枱應該係casky

話說點解個POST咁多負皮

由唔知幾時開始已經有, 唔需要理

話左歐洲石楠花唔同亞州果D

你想試D咩類型先

傳統黎，有個巴打好誠心每個comment 都俾個負評

如果你既筆直係glenfiddich 12咁上下，就買glenfiddich 啦，相近價錢只買到另兩枝既nas，唔飲好過飲

highland park 應該鳩去d 酒舖都有

酒bar 飲咋wor

買就.... 應該冇。有都4-5k 樓上

鬼佬打同亞洲人打陣味都有d 唔同

既然你glenfiddich 同d 冇年份日威去選擇
不如揀支冇年份既余市

舒服易飲，個尾仲有少少煙味

唔同花當然唔同味喇

但肯定唔係wiki講果隻精味

大秋第一句

我搵下有冇地方可以試先 唔該各位巴打

等你下轉攞堆番黎比我地聞

下轉好似係你定你D partner去wor

比多一百蚊飲Glendronach 12
或者Bowmore 12

輕輕推

有冇巴打飲過Auchentoshan American Oak想買枝波本見有間黃店賣緊$270有d性趣

飲完唔好後悔就得

想買Macallan
Double Cask12
Sherry12
Sherry18

邊支好啲~

都唔好
三支都建議砍掉重練

glendronach 18

新手留名

今日手痕買左呢兩支

係咪多數都飲glenrothes先，再飲右邊果隻少少泥煤既？

巴打們偏好邊隻口味多？(酒莊老板，狂sale支bunnahabhain)

好彩最後買唔到

右手邊哪裡來的泥煤

想知山崎12點先叫平

1600左右

以peat 黎講右面o個支可以分類做冇
條友識唔識

好

聞落有少少peat，飲落唔覺，雪莉感亦冇Glenrothes重，各種味道都唔濃烈

Bunna自從196x年之後就係造non-peat了，bunna12何來有peat

你試真啲啦，有㗎，寫到明2ppm

以我認識支野ppm 得5以下
其實可以define 為冇peat
我覺得你可能get 錯左某d 味做peat 味多

係有的，聞有，飲冇，相信自己嗅覺，唔好人云亦云

Most whisky has some smokiness but in most the PPM value is so low (eg. 1–5 PPM) that it is virtually undetectable. In smokier whiskies, it is easier to detect these levels as the PPM levels increase.

咁可能係smoky 味
有少少都唔奇

有可能撈亂左smoke 同peat

係明顯peat嚟，而且peat有好多種味道，例如高地泥煤就係類似煙燻味，唔係話唔peat嘅peat就唔係peat

2ppm係度啲malt唔係度枝酒，而酒係低過0. 5ppm，你如果飲得出你真係勁過酒廠，酒廠都claim人類係飲唔出

islay間間廠嘅peat味都有所不同

試過盲飲，對比起完全冇泥煤嘅真係有唔同，有微弱peat味

Whisky Island: A Portrait of Islay and its whiskies入邊講Bunnahabhain既chapter

Since the 1960s, the peat specification in Bunnahabhain's has been minute- less than 2 ppm, translating into impalaple trace in the finished spirit (less than 0.5ppm in the finished spirit cannot be detected by humans, no matter how accurate their faculties)

巴打你有無興趣再試真啲

巴打你唔peat 既peat依句有語病，究竟peat定唔peat?

咁講啦

Bunnahabhain 係90年代初期開始再做d 煙燻泥煤威士忌 (當時用既peated barley ppm值係around 30，後期90年代後升到around 40)
但都係實驗階段，好多時依堆野只會IB 先會有機會試到。
去到後期2000年代初就正式大規模生產peated spirits
去到Feis isle 2009 正式ob 再推出有peat 既款
Bunnahabhain Moine feis ile 2009

之後有peat 既Bunnahabhain 正式進入左core range 叫Bunnahabhain Moine. 雖然係nas款，但個樽其實都有寫係10年酒(依家唔知仲有冇咁寫)。
自此之後任何有peat 既Bunnahabhain 就算ib 定ob 都好，會用 "Moine"
作為區分。

依點都比較少人講
好多時大家認識既ppm 值 ，度既數值係來自原料 barley度 量度。
但因為蒸餾過程去到裝瓶，ppm 會唔會降低呢? 其實係一定會既。

但總有d 酒(真係唔多)係o係bottled 既時候量度，ancnoc 既peat 款就比較多會咁。(peatheart 就唔係)

多謝詳解，我都唔知原來佢2000年頭量產peated
BTW moine講真幾狗下

都唔係既
有時重sherry 既bunna moine 都唔錯既

上幾年出既Bunnahabhain Moine Oloroso 都算係唔錯既作品．

當年千頭就有

唔“泥煤”嘅“泥煤味”到底係咪“泥煤”，意思即係冇藥丸味或者消毒水味嘅泥煤，係咪泥煤。事實上，唔係所有泥煤都係呢d味，有煙燻味嘅泥煤。所謂唔peat嘅peat，其實指冇藥水味嘅peat ，呢d本質上都係peat。諗清楚先，唔好咩都歸因語病。

可能口味問題，依枝我飲完差啲噴出黎，啲sherry influence 好撚奇怪

依個當然知道，例如ledaig咪就係無藥丸/消毒水，佢係industrial 風格比較似機油，但都係peat喎

好想知唔peat既peat係點樣

好撚重sherry 就真

你可以試下port Charlotte，或者highland 帶peat嘅whisky，例如ben nevis或者craganmore 貓頭鷹版，偏向煙燻或草青味

知呀，咪就係peat

無一樣peat叫唔peat既peat，正如無唔甜既甜唔辣既辣

有日你個fd同你講喂有包辣薯片係唔辣既辣，你會點理解？

用返你個比喻，只要係原料係辣椒，假如佢係甜味，佢都係辣椒。泥煤本身就係千變萬化，有唔同味道，只要原料係泥煤，佢產生出來嘅都係泥煤味，只係偏向於唔同味嘅泥煤。

又咁講啦
泥煤味 味道上分好多種
試過臭腳味既荷蘭威 Millstone peated
由於islay 來源都接近，大多都係用來自port ellen maltings 既peated malted barley. 所以覺得正露丸味、消毒藥水就係peat 味。
舊時既Talisker 既peat 味都有少少相近似islay，都係藥水味，但明顯同islay 既有d出入

高地來源不一，味道亦有少少不同。
但我想講既係，好難會飲到隻泥煤味會覺得唔係"泥煤味"
最多有時真係唔peat 但會有smoky 既味道出黎會多d，例如oban

咁咪就係唔同味既peat, 而唔係唔peat既peat

原來巴打你係明我講乜，但又好似唔明咁

依家係搵都搵唔到

無啦 絕哂跡

樓上兩位巴打都講得好有道理。
唔peat既peat,都易明既。
我諗意思類似係
e. g. 係香港土生土長既印度人，無番過印度，唔識印度文化既。
就係唔印度既印度人(希望估啱)

不過飲完，可能我飲得少，加上未入樽前先得2ppm, 飲果陣唔多覺。

2ppm 係未蒸餾前堆malted barley既值黎

唔認同所謂 "只要原料係泥煤，佢產生出來嘅都係泥煤味"
一支威有太多因素去決定佢既風味,
照你個theory, 咁islay whisky 既 cask influence 都係 peat味? 佢都係用peat整架wor

in other words, 既然你講隻味唔peat, 你又點知佢係來自peat而唔係其他因素 (氣候, 蒸溜法, 桶, blender風格...)呢?

唔peat 既peat，指唔帶藥水味嘅泥煤，但泥煤味有好多種，帶煙燻味既泥煤都係泥煤，只要味道係出自泥煤，就係泥煤味。你話其他因素造成嘅味道，已經唔係呢度討論範圍啦，因為係另一種原材料所產生嘅味道。

有冇咁誇張，18sherry都唔得雖然新版一定冇以前咁好

同意，sherry 18可以，不過overpriced 咁解

兩千幾 唔夠多納18 好

煙燻味 其實唔一定泥煤威士忌獨有

新版都要咁貴？定係愈舊嘅出廠年份愈貴？

Glengoyne呢個牌子點睇?

不嬲咁上下 愈舊 仲貴

比較fruity 向 既glengoyne 好多時有d 青蘋果味
我就建議21年 重d sherry cask influence

Truth，Highland park/Talisker 就係常見例子，somke但係唔peat

都係不能同意，唔帶藥水味既peat都係peat， 點樣唔peat法

我fd試過同辦館講想要peat, 佢俾枝auchentoshan佢

邊間

荃灣廣x

睇你唔熟咪推啲死貨俾你，好正常

廣益堂？

係

似賣白蘭地或者中國烈酒，去試飲佢地啲威士忌，啲staff都唔係好識講解咁。

新手想飲有fresh grass, forest嗰的威，有無ching可以介紹下
budget: 2000-3000

如果唔嫌cp值低嘅試下白州12，二千有找，間廠signiture 森林氣息

尋日就係想買呢枝，但上網睇review係啲人話唔值咁多，所以上黎問下有無其下類似嘅

Highland Park 18，森林/柴火既smoky 啱唔啱

未飲過highland park呢間廠
想問下年份,12/18有無啲咩分別

其實d 人永遠用以前個尺睇依家d 威

問題係依家都冇可能用幾年前既價買到依家既威士忌

鬼唔知阿媽係女人咩.... 幾年前我買支神級威士忌 平一萬既都有
但買唔到呀嘛

白州12 覺得係好fit 自己所需就不如課金la

所以ching 你都覺白州好fit?

白州的確有種森林感覺
係獨有 蘇威少見
我覺得你可以照try

新手想問森林感覺係點

易d 講就grassy ，草青feel 咁

highland park同白州飲落有咩分別

我太耐冇飲highland park

佢d 新版出既款都幾差 愈賣愈平，冇乜大印象

前一版類似floral 同橙皮味多d

白州以前個價就唔駛諗
但佢就咁飲或者拎去沖highball輕鬆飲都得
一物兩用

12都用黎沖highball

應該講緊nas?

以前12真係用黎沖highball

白州12水割其實好好飲

以前係講緊幾時

咁講都最少5年前 不過12普款黎咋嘛本身都唔係矜貴野 沖highball係好合理 停產炒高咗姐

真
因為經歷過果段時間所以只係價錢炒作
本身唔係啲咩rare野

幾日冇追post 原來而家蘇威有唔peat 嘅peat

落住雪露天風呂湯割

威湯割咁多年都飲唔慣
燒酎反而好啲

重sherry 湯割挑戰味蕾，好彩嘅可以飲到中藥feel

水割都仲ok，湯割真係不了
唔鍾意飲熱飲

新手想問下屯門間威紅信唔信得過？
見到佢有啲酒好似特別平

有門市咩

佢曾經有門市，依家執左，但扮到有咁

巴打點睇Mortlach 12? 行過兩間酒舖都幾推介比新手飲

hp10真係唔錯嘅

不了，酒精感太強，body太薄，畀多少少飲16啦

藍撚到仆街
唔表態唔係問題
但612 71 721 831仲係到出Post賣酒
平得個幾十蚊叫佢去含撚啦
建議買黄店

仲要啲款好垃圾

小紅出手了
開間叫小紅洋酒
買！

會仲垃圾過威紅

小妹想收3x hibiki 21(新包裝盒） 1xyamazaki 18。有意留tg

想問各位，之前買咗枝glenfiddch 12 yrs，返到去見產地係台灣，我係咪買咗假野

新手想學飲whisky
最近跟網上d beginner guide買左支scotch同bourbon
但聞/飲唔出人地講d味
係咪要試多d唔同款

買左咩款，個guide話會飲到咩味

影黎睇下，我懷疑你睇錯

買左monkey shoulder同wild turkey101
飲唔到d焦糖，雲呢拿，橡木，dark fruit味
淨係飲落去有d糖嘅甜味，都唔知係honey定caramel

Monkey shoulder都還好，橙皮蜜糖味
但wild turkey 真係搞唔掂

邊個guide老點你買依兩枝

瞓左無睇
原來T8已經炒到上二千
我還是太年輕了
搞到唔捨得開

我就咁搵whiskey for beginners

其實。。。依個post既第一頁咪已經有介紹

佢背身寫中文，唔記得係入口定包裝

好似係台灣入口再轉賣落嚟香港
聽聞咁樣會平d
有錯請指正

平咩啲，其實咪就係水貨
威界其實好common，唔洗太擔心

無錯，如果香港入口要100%稅，d威水邊會做到咁便

所以咁係ok? 自己冇飲開，諗住買黎送俾人，驚俾人呃咗買次貨

台水無問題啦

多口一問，香港係咪好多烈酒都會由台灣入口，唔會直接由外國入

應該唔係
但如果同一支酒，佢可以賣到平過曬其他舖
咁多數係台版水貨

呢枝上年買咗340

Glenfiddich......not my favourite

呢d價差極都只係差幾十蚊, 何必介懷呢
上級少少差幾舊就話要格吓價啫

鹿仔18好飲

係翻鹿仔自己12-21年嚟講
18係幾好嘅

飲開laphroaig
想問ardbeg,bowmore,lagavulin係咪都同laphroaig差唔多味？
邊隻最推介？

完全唔一樣，你問得太空泛推介唔到
至少都俾個筆直啦

筆直1000以下

Ardbeg 旋渦/uigeadial
Bowmore 18 deep and complex
Lagavulin 16

謝巴打
Ardbeg 10
Bowmore 12
係咪始終都低級啲 味道同你推介既會差好遠？
新手真係唔識 想試多啲 又唔想中伏

因為你個筆直係咪1000樓下嘛
Ardbeg 10我自己唔推介，bowmore12都可以試下

去casky試咗先 之後先成支買

Casky有依啲普款咩？無留意tim

有既整個flight，parallel 比較下都好

搵日去試下先

Ching老手淨係留意右邊牆
左邊牆其實好多普款試

其實monkey shoulder好唔好飲？
好似話拎兩個定三個金獎。

有時要睇下個獎係乜，舉個例美心大家樂大快活一齊參選，大快活拎金獎

咁大快活好唔好食？

咁隻係你覺得佢係大快活咁既quality?

咁上下，粗粗地加冰/cocktails 都還好，真係品飲就不了

大廠大路blend 多數當大快活質素啦。

尾水glendronach '18'

依類入門款冇話低唔低級，各有喜好。
算同一level

想講最近再睇資料

原來glendronach 有d 會用bourbon cask 再轉sherry

睇黎推翻左我之前講用 american sherry cask 既睇法

明白，thx ching

獎呢樣野較難簡單講, 要睇返其他參賽者
HW有講過, 可以望吓:

鹿仔15都唔錯

請問下多納單桶（11、12、13）呢d抵唔抵飲？我見而家$9xx 一支

單桶唔單止係睇年份

係睇vintage 同邊個包
台灣限定既多數劣d 同平d

依個單桶寧願你去bar 飲先決定

明白哂！！thanks
咁啱係台版，咁唔買了

bar 通常都有多納單桶
去試d 認識一下乜野叫單桶先

係！thanks

近排開始睇多左SMWS想問除左label顏色同號碼外，點先會揀得好

巴打，你除左嗰兩樣係完全無參考價值
揀酒主要都係啱唔啱飲好唔好飲，一係就自己落bar試，一係就分享瓶，再黎就睇網上reviews 好似whiskybase，whiskyfun咁

要熟番相應廠既setting 先得

對唔同廠冇認識其實都唔好揀協會

尤其我睇左成年
個個月出新款， 睇中既都係秒殺多， 而睇中既機率300 款應該得10款係ok

買左支Clynelish 14同Talisker 10入坑
好期待

有無咩黃店買威推介

引述前人:
香港威界普遍都黃, 除左部分資料辦館
開帖介紹幾間都幾好

冇peat 同有peat
兩間廠都唔錯

好怕咩味都聞唔到又試唔出

實試到兩支分別

有冇人飲過噶瑪蘭
我買過枝真係飲到熱帶既味道

好spicy 酒精感重

我麻麻地
飲開highland park

咩叫熱帶味？
白帶味可能仲具體啲

想問下知多NAS個味道如何?想同朋友一齊飲

grain nas 建議沖highball 比較好

但沖highball寧願用角瓶

買左既處理手法就咁

未買就唔好買了

Bowmore 18 deep and complex 同 talisker port rugiee普飲黎講真係流連忘返..

廣益堂買d古怪liqueur就啱
入去當尋寶

新手入門飲scotch
點睇The balvenie 12同Glenmorangie 10

初黎報到

舒服易飲既選擇

鐘意talisker 有年份既多少少

distillers edition 可以trytry

2007-2017果支？
好想試t8，但炒到好貴...

想問大家有冇買埋威士忌公司股票 diageo依排幾掂

其實同label 就得 近代個d 少諗 有乜分別
差唔多冇

t8 依個價 其實未過2000 都值

當然有人會唔同意我

但我自己由未過千已經係咁講

但用同樣價錢睇t15 同t8
大家會買邊支

答案都呼之欲出

前幾日買咗枝t8,未飲
想問下飲呢啲cask strength 有無啲咩飲法咁

咁勁？ 仲買到都神奇

巴打用乜杯飲？ 其實glencairn 都夠

依支酒癲在酒其精感 雖然酒精度60
但唔spicy 桶味 同廠風格 各樣都有

雖然我係talisker 打手

但近代10 年樓下既款 你搵支whiskyfun 90分以上既比我睇

應該得chichibu 有

t8 91分 btw

啱啱開咗支Clynelish 14
一開始淨係聞到啲酒精味根本分唔出有咩香氣
覺得似辛辣香料多啲
飲完唔知係咪口含得太耐，成條脷都麻痺咗
唯一感覺係好重胡椒味同澀口
第二次再聞就覺得有忌廉味道

係咪要飲多啲先聞到唔同味?

巴打係咪用rock 杯？

我都係用glencairn,我之所以咁問就係因為之前飲cask strength發覺杯酒放一陣同即飲係完全唔同。
btw有無啲有腳杯推介下

唔介意淘寶貨，好多都好平。Search 威士忌聞香杯

The Glencairn Glass

唔換杯既話， 教一教d 方法 酒精感冇咁重。

其一 細啖d 飲， 可能你一啖飲10ml 咁上下
因為clynelish 酒精感係有， 細啖d 2ml 2ml 飲就會冇咁spicy

其二 滴水 令酒精度降低 自然冇咁spicy, 有時nosing 唔出既酒 會加水令到香氣都出左

再唔係既話 就換高腳杯

頁頭介紹既Lehmann rastal bugatti eisch 都有效降到酒精感

冇話邊隻最好

見有人放緊1850

有腳唔係因為隻腳就改變味道 我就唔建議淘寶買

你預依個價再升就唔值

比人秒殺左

加少少買到支talisker 10 石頭標 唔敢分高下但石頭標 我覺得近30年 talisker 10 最好係依支

我會鍾意地圖標多啲

depend 個人口味 而已， 但試舊talisker 風味 既過程， 地圖標係一定要試

會搵得番其他高年份既peat 味出黎

開埋支Talisker 10就真係試到分別
一聞已經有浸煙燻(可能就係peat味?)同海水味
飲落去果下好有impact

煙還煙 peat 還peat

飲有煙燻泥煤威 再拍住冇煙燻泥煤既 係正常人類都飲到既分別

新手飲talisker 10 都幾易分到d 味
因為太簡單 同埋你唔會話飲到隻咸味會話酸味

我未肯定自己分到呢兩隻分別, 有冇例子可以對比?

你講talisker?

冇wor 舊年代先peat 味出少少

要用錢先解決問題

唔係只係talisker

其實你買支lp10 同t10 都分到啦

飲過一次地圖標
同islay既peat擺埋一齊都唔會分唔到

想問下你哋飲之前會唔會特登唔食d 太濃味嘅野？

正常咁飲就可以。
你想好細味品飲就唔洗food pairing
會最原汁原味

浪下口都ok，當然唔係叫你食完麻辣邊爐即刻飲啦

前排飲緊新廠cask sample

推

呢類酒板其實點買嫁？
想試多啲唔同酒款

只能講冇得買 依間廠冇正式release 出1支700ml whisky 依支亦冇700ml
純粹cask sample

今日係world whisky day

又可以俾藉口自己入貨

課完金是要喝的

咁有無咩渠道可以買到呢類sample/分享瓶？
想試多啲唔同酒款 但呢牌唔方便去bar

cask sample 緊係買桶先有

偏雪莉普款 巴打有無咩推
之前入左技18年多納

唔開名既Talisker,

唔太smoke, pepper 咸味出， 有少少lemon

試多納21

勉強d 就哥尼21

要peat 就bowmore18

坊間通常叫你買 aberlour a'bundh 或者glenfarclas 105

新手黎講會好spicy

點解係勉強嘅

低價sherry cask whisky比較難做得好
因為sherry cask 間間廠資源幾短缺
平價sherry cask whisky 普款都出盡力降低成本咁

eg glenfarclas 105 依家加左bourbon cask，以前係sherry cask only
某d大廠就轉左好多用amercian sherry cask (正常係sherry wine 來自西班牙，用歐洲木)。 潤桶既時間又冇咁耐，搞到出d 款冇乜sherry cask 既flavour or 變左其他flavour

Aberlour 12 好正, 佢其他年份正唔正

明白曬

上amazon 買隻Bugatti 杯
唔洗40$買到隻正版

之前見過club qing老細介紹過，但見出面買要成舊水

師兄有冇link
係amazon 搵唔到

隻杯好推得，勁正
岀面賣幾多錢我唔知
我都係有好人嘅酒舖老闆話我知
我都係分享下姐

你認真搵下就有架啦

我廢事俾link 啦

聽講會做壞規矩架

我又翻黎了

你個故返黎未?

港協就出islay fest 款
我諗大家都想試下smws優質款
咁睇下你地搶唔搶到
雖然偏貴，但我覺得有幾款就算偏貴都可以吼一吼

ardbeg 12yo 2nd fill Oloroso sherry butt

兩千幾買Ardbeg sherry 好似好on9
但smws 出既ardbeg sherry 都幾唔錯
依支預計係咁多支最好o個支
Bunnahabhain Refill Ex-Sherry Butt
雖然依支冇peat (應該)，但以冇peat 黎講又sherry 既bunna

加上用New acquaintance 既字眼令我諗起bunnahabhain 1988 new acquaintance 同bunnahabhain 1968 auld acquaintance
又講味道有d 舊sherry ，有機會係黑馬

千幾蚊應該幾抵玩

另外有支young Laphroaig
個人覺得一般，但都可以望下

好日唔講協會，又話垃圾，點解今次講?

自解:因為islay fest 出d款一黎好少少，二黎部份setting真係幾好

一年都唔知出幾多次ardbeg ， 得1-2次咋

師兄glen garioch點睇？

我唔多飲glen garioch
但佢係專做sherry cask, 還好啦，但未到叫出色，
但睇下你口味會唔會岩

Ching 點睇glenfarclas family cask
較新啲年份會唔會好差？

各位有無整冰球既模推介?
想整到好似出面完全透明啲冰咁
我見上網有隻極地冰盒
hktv mall 有啲個樣似 但又唔清楚係唔係同樣既野

點解唔啱規矩？
有個平d嘅渠道買隻杯飲威都有錯？

極地已經係最好，其他都麻麻

依個真係飲得唔多
但family cask 整體水平比普款高好多
通常我都係建議睇d 出名既人包桶會好d
新既年份都可以唔差
飲過1st fill sherry hogshead 唔夠10年既glenfarclas
都可以偏重dried fruit o個類咁
不過就偏spicy 因為abv 高
但平價選擇都ok

我都係想同大家分享下好野姐
點知有個tg group admin叫我收口唔講得
咁大家唔好意思啦

po你就po啦 想批鬥定想分享呀
係屌就直接啲 言論自由冇人阻到你 我都想聽下

我係新手 想知大家點睇依啲酒 自己中意啲peat 木味
Glenmorangie Quinta Ruban 14 Year Old bowmore15 18
Laphroaig Quarter Cask
唔知點揀

咪𠹌追擊

以前glen garioch 嘅sherry cask 係頂級，近年偶爾見handfilled sherry 都幾好，交到貨。core range 未飲過評論唔到

之前飲過邊款?

如果鐘意peat 味同 木味(香木味?)
glenmorangie qxxx ruban 14 係port cask finish
冇peat ，可能唔fit 你要求

Laphroaig Quarter Cask
傾向碘酒藥水同煙燻味，唔知你中意既peat 係咪碘酒藥水味。
木味方面佢有，少少雲喱拿，同時都有d 咸味

bowmore 18 (15 can skip) (要寫明deep and complex)
全sherry 少見既 peat 普款
除左有少少sherry cask風味 、亦有少少peat
個人而言會推介依款比較多，但未必係你既口味

咁我就唔客氣呀
直接講， 有人見我岀完post 之後屌我阻佢搵食
本身都冇乜野，咪唔further 講囉
點知見到有人覆佢叫我執返啲屎
我心諗分享隻杯都唔得？
Link 我就廢事比，圖就cap張，會阻人搵食
搵到就搵
係估唔到唐唐一間酒舖嘅人要做到咁核突要咁話我阻佢搵食
你唔掂係你嘅事唔好怪人

笑𠹌左
一隻杯既profit咪幾十蚊，搞到咁肉酸，好似得佢先俾賣
唔通佢係香港代理咩？玩Monopoly？
一隻杯仔都有咁多花生，正！

岩岩睇前輩分享

二戰前talisker

個label 都幾玩味濃

睇黎大家對協會都無興趣

但平時又有人問我協會d 野

準備搶ardbeg
不過搶唔到都想買另外三支嘅其中一支

ardbeg 先實冇死

Glenfarclas 105 酒精有成60度, 對新手嚟講太勁了, 不過辣得嚟都好香醇, 適合細口慢慢品賞, 加冰都唔錯.

上次問完話唔值就無入港協，依家唔駛煩買定唔買

平時係唔值

因為1年先得1-2次 會有好野
依家就係中依次

問完之後無入會x2如果依家因為ardbeg先入會投資太大

其實係

被昆入左既先好買

好彩cap低哂啲罪證
咁撚串，就睇下佢串得幾耐
我唔會咁容易放過佢

一般既冰模做唔到完全透明，應該要裁

睇個 review 好似 125ml 比較細嗎？定係容量同 glencacairn 差唔多？thanks

唔算識太多整冰，但我講幾講啦

其實要控制溫度去到岩岩0度
咁先整到透明冰
唔太關個模事

聽講過好似係新冰老冰，不過我都唔熟

透明度同新舊冰唔多關事

主要係舊冰溶化速度慢過新冰

我自己習慣雪一星期先用

學到嘢，不過我自己都好少加冰了

聞香杯
唔會倒咁多酒
通常都15-30ml已經好夠

最近買咗枝
越ノ忍水楢風味純麥威士忌

水楢木桶個味真係有d 奇怪

要買隻特別嘅冰模先得
貴好多 係控制到個冷凍時間

有心搞既塞個發泡膠盒入冰格都夠做

除咗靚之外 同埋溶慢少少
唔覺全透明有咩特別

而且我飲 從來唔加冰

唔好當水楢桶味就得
依類廉價水楢桶多數呃飯食多

以前聽d 前輩講
依家就算買一個空既水楢桶
個價值同買一桶酒分別不大

仲要水楢桶你要age 好長時間(around 廿年?) 先做到個效果
所以廉價既水楢桶威通常有d 奇怪野先會咁平

加唔加冰好個人ge

夏天飲加冰舒服d

hea 飲冇乜所謂既

想問下Ballantine Finest Whisky你地係咪當係屎水黎？

屎水

飲開平野

但都頂佢唔順

同價位推薦teachers

平少少可以飲Famous grouse

冰格夠大
用手提冰箱整走個蓋 放入去雪冰就最簡單

你都唔會倒滿架啦
隻杯重有個水位你度，幾好

巴打洗杯啦

唔好好同我道歉
我搞死佢間舖都重得
不過間野另外一個老闆係好人黎
我依加只係針對一個tg group admin姐

早排影架
日日都有洗

有冇人試過 Pappy Van Winkle?

未用過呢款杯纯粹問多兩句, google左一陣都搵唔到 Bugatti 一般係乜size。杯既大細對聞香有影響, 詳情見置頂文 Aaron Chan 個篇野講 Glencarin 普通版同迷你版(125ml) 既分別。咁平，我訂返半打返黎試下先

平時嘅glencarin就係第二隻
Bugatti 就第五隻
40$都唔洗，真心抵屌
跌爛都唔心痛

想睇你搞死間鋪
原來你咁大支嘢 好型呀

係搞都係搞個肥仔先
間舖無辜嘅
到時搞完再笑我都未遲啦
反正佢依加都大把仇家
我唔搞都大把人想搞

40蚊又幾抵玩

你有辦法處理哂半打係幾抵嘅

推post 先

間唔中整爆隻已經好快用哂

你用街價買兩隻半既價錢買到6隻喎，送俾friend都得啦

求你地快啲搞 想睇下佢會有幾慘

慘，有d 廠今年會全關
大家如果仲想plan 去scotland 睇廠
我諗留番下年會好d

agger

收到wind
bar 就會有twa 新款， 要ready 了

自己試下盲飲6支，咁都用得到

teachers同Famous grouse大約幾錢呢？

好飲但係overpriced

around 100?

真係唔太留意

依堆野係咁上下啦

Casky分到Ben Nevis

今年release 穩陣得黎又有黑馬款，e.g 1998 Irish
枝Arran 都係有趣因為實在好平

我諗支irish 1990 都搶手

好慘，whiskyfun 比得低分

冒住專家食屎 咁去盲撐twa

teachers同Famous grouse係cwb個間開24既惠康有冇得賣架？ 個間好多酒賣

你咁問點答你

買依啲去辦館啦，平好多

有卦， 唔好意思， 真係冇留意。

新手留名

頭先開咗枝talisker10 年好飲到痴撚線

五佰幾蚊1 L 真係扺屌

岩飲就1L 抵玩
想轉款快D就700ml

是但一間都會搵到呢d架？

買咗枝知多
但係飲落覺得好喇喉
上網見人話吹下個面先飲會冇咗啲酒精味
會易入口啲 ？

利申 新手lm學野

新手留名 好鍾意ardbeg
而家飲緊支係叫Ledaig 既牌子 都唔錯

巴打們仲有冇其他peated whisky 介紹？

樓主又贏

Lagavulin 16
Laphroaig 10 CS
Bowmore 18 Deep and Complex

倒入隻杯之後浪下佢，之後倒撚左佢換杯水，咁就最易入口

認真，加soda整highball 啦，依枝唔掂

未試過亦未聽過依個方法，不過照計飲落都係咁spicy

平到85 都見過，貴咪百零

鐘意個種灰燼煙味？

其實得依兩間廠做到咁

其他強煙燻味就talisker , lagavulin 同 octomore

想問下中環有邊間黃whisky bar推介

盲去都係黃

smws hk 已經賣哂 festival bottling
唔知依度有冇幸運兒

有冇邊間推介？

間間都推介
睇你想要d乜野

想試下d IB 同想導d 朋友落坑

咁間間都得，但導朋友要睇下朋友夠唔夠rich，唔夠既新手去Club Qing可能會驚撚左

highball嚟講 我又ok
多謝清

間間都有IB 如果想試本地包桶
casky 同club qing 都會有 同個種類都多

都唔係既 飲佢自己包桶都貴極有限

不過如果乜都唔識又唔知大約既價，
求其叫野飲可能會洗突左
問佢講番 你要既價錢既range 就ok

你係想淨飲？

其實係辨館會唔會易買到假酒架

其實我唔太識，呢d咁平係咪淨飲唔落口，要加soda water?

淨飲就差d
你可以試下
溝野好d

有冇師兄試過馬莎個d scotch
平平地好似幾抵屌

原來薑執左

其實都已經執咗三個月

係 就係好鍾意ardbeg 個種煙燻味
我以為仲有好多廠都做到呢隻味

劈酒就平好
淨飲，一次飲少少，貴少少好
其實頁頭啲入門款都係500有找，搵到平嘅400都有找
初入門想淨飲應該會有個好印象

千其唔好買支200蚊樓下，然係拎去淨飲覺得難飲就驚咗whisky

大哥，幾十一百蚊貨仔可以假得去邊，你話啲XO我就買過假

一句講曬
買酒揀商譽好....

咁鼓油都有飯
不過開得舖又唔駛太擔心
最多難飲到以為飲左假酒

鼓油個量大呀嘛，一日賣幾十一百枝輕鬆
Famous groues你賣到5枝都叻仔啦

地圖talisker 10係咪絕咗版？

打錯自膠
想打鼓油都有假

絕左好耐，不過有錢就買到，唔難搵

以前既普款， 你話呢

追左一陣post
想入門 買支香啲易入口啲
但見以前雪梨桶都會推介Macallen 12
又個個都話新手必試 點解而家唔推既？
性價比低左？

因為出得愈黎愈差
十幾年前macallan 已知sherry 桶短缺
佢搵個方法解決， 但質素差左咁解

上網見成3000幾

唔洗3000 既

原來係咁

個時想訂 不過冇哂

今年Diageo SR 又有T8

rum cask finish

唔夠前年setting 好

咁雪莉桶有無啲平啲既推介
五百左右

Bowmore 18 deep and complex 已經好撚平，要5舊水飲雪莉有難度啊清

你揀啱酒一年20％唔難

Bowmore 18 deep and complex要機場先平，上次台灣桃園買$5xx
香港我諗都係Glendronach 12?

好飲既冇

勉強既款就glendronach 12

鼓油係咩

鼓油都有飯

有冇巴打試過係台灣間酒x 通訂酒返黎

大家點睇glenlivet 13 sherry matured?

我飲過覺得sherry 嘅特性都幾出

不過偏苦

的確係有sherry 特性

但係d 特性係唔好既一面

一隻咁既杯仔都搞咁多野 香港D 鋪好似得一間有放上網賣

BTW 我淨係係德國AMAZON 先見到有仲唔送香港 師兄你係美馬定英馬?定係佢落左架

鼓油都唔識，渣架ching

Demonstrate 左一枝難飲既sherry可以係點

呢間舖真係好多haters
賣酒賣到咁閪真係史無前例
睇佢為隻杯都屌到我咁真係笑死人
不過睇黎好快收皮架啦，果幾十蚊野都要咁
Btw隻杯應該英都有架喎(我果陣直運)，我知如果徳國要第啲方法先得 (未試過)

我再睇下先咁

想請教下大家
其實麥卡倫紫鑽點解咁貴？值呢個價？窮撚未飲過

諗緊買以下三支
大家有咩評價
麥卡倫 紫鑽
dalmore 阿歷山大三
同多納1994/ 1995 cast strength

因為唔係普款

值唔值見人見智

dalmore alexander iii算係幾complex 既威

多納1994 95 唔係cask strength 就算
單桶黎
單桶都唔識睇既話就建議skip

去bar試咗先 之後先成支買
多納94 95 single cask唔建議亂買 質素參差不齊
紫鑽12好易飲到 試咗先

我都好仲意Ardbeg，想問Ledaig風格係未似Ardbeg?
見到支Ledaig 18y 賣緊$1250，入唔入得過?

Alexander III可以skip, 個食桶深得黎唔好飲
多納1994好多枝，你要睇桶號
紫鑽12 唔錯，不過真係有啲貴

味道上 個種灰燼味都似

但ledaig 就偏向有種機油味

好彩問左 有間鋪講到alenander iii 幾好飲咁
多納有冇邊支合理價 係靚桶號而容易買到 唔太理年份的話
紫鑽 應該買支黎擺下

好唔好飲睇你口味

dalmore 隻complexity 係複雜到唔知飲乜

多納要靚桶號又要平
等於問 日威水楢桶 1000 樓下邊支最有水楢桶味咁

係 個味好似ardbeg
我去酒鋪問跟住個店員介紹比我
我平平地買左支ledaig 10y 試 真係唔錯

多納如果係90年代蒸餾，再加所謂熱門桶號，保守計你預 2k5 樓上走唔甩，我建議去bar 或者搵friend 試過真係合心水先買

3k 內我都覺得係合理價錢 再貴就唔得了

3k 內都有機會搵到嘅，撞下手神問下堆酒舖

一係我幫你睇下朋友有冇
好過俾啲仆街賺

跟進返先 師兄你搞咗個肥仔未？

好快有野睇架啦
諗起肥仔仆街個樣就想笑

聽完你講，心郁郁想整支18y

如果紫鑽同glengoyne 25，價錢好似差唔遠，邊支會好啲

Ledaig ib 其實都性價比高 千幾都有sherry cask 飲

有就最好啦 冇咪用返 glencairn 好過比間垃圾鋪賺
果少少錢都要人封口 笑撚死

最近開左呢枝 個人覺得幾好

一講完就有人share

人地好多護主犬架
上面有一隻
肥仔主動搵我都唔會和解
我要佢收皮

Btw 肥仔d partners
小弟講聲唔好意思先，我冇憎你地
你地都係好人
如果到時因為呢件事可能搞到你地
我道個歉先
不過要怪就怪你地個串柒柒肥仔partner 啦
佢嘅仇家我加加埋埋都組到一大班人
識我同佢嘅巴打好多都有篤佢灰
總知如果搞到你地，我對你唔住

啱啱追post見到巴打講果個係咪the good spirits果個肥仔?
如果係我都d唔好geh經歷
重記得果次上去諗住問d關於ib嘅野，順便買下酒
果日我好記得係個四眼肥仔serve我，冇其他人係到
佢個態度差到不得了，好似唔恨做生意咁
問多兩句都覺得我煩，下下都串鳩人睇人唔起咁
問下幾支酒幾錢都好似阻住佢咁
講真呢啲舖咁撚差service,我支持巴打搞到佢仆街

完全唔飲得酒既岩唔岩飲?

我係飲一支啤酒都會面紅既人

前排飲左D酒覺得好易入口, 好正,
以前覺得D 酒係苦既飲唔飲都擺, 而家飲完心思思想試下新鮮野

Um.....
試飲或者落bar 飲半shot 睇下點law

紫鑽，好似is

有時d人 最初飲， 飲40% 都覺得spicy

睇下你味道岩唔岩，試下頁頭既bourbon cask
輕鬆易飲既bourbon cask 會點樣。

師兄你依支幾銀? 如果都係千鬆頭，咁好過18y small batch個支了

真係差唔多千頭左右

買咗枝Glenfiddich 15 Single malk
幾好飲

好，等我留意下先，射射
係Ardbeg個類野就岩曬我口味架啦

絲打你咁大膽開名
睇黎你都幾憎條肥仔

外國網/酒評成日叫ledaig 做little Ardbeg

除左Ardbeg 同ledaig 之外 仲有冇其他廠有呢隻煙燻味 想再試下其他廠

開名都大膽? 師兄你洗乜驚佢!!
又想人仆街 又唔敢開名
支持樓上絲打 推!!!

好正

想知香港賣幾錢
一隻杯仔咁大仇口

你岩，我應該做得盡啲
多謝建議！

佢賣緊100$一隻
佢識我本人，係telegram叫我唔好分享呢啲資訊
斷佢米路喎，重要講到生意差左要夠呢啲杯吊命
重話我搞到佢小小錢都冇得賺
對我黎講，分享啲好野好正常姐
重要唔係啲咩商業秘密
懶係神秘咁做乜，Amazon 之嘛
咁就冇左條米路，仆街啦咁

做打手你都做得算係核突果d喎
追左陣po淨係見你係到挑撥
係咪唔敢承認自己愛店真係咁乞人憎？
你起我底都知我成日唔講野，今次真係忍唔住
同埋個肥仔（姐係開po果個）
一直扮睇唔到，又唔肯去改善
另外一位師兄講得啱，果幾十蚊野都要pm搞人地
我係佢partner geh 話都比佢搞到冇面la

我自己覺得就唔似
Ardbeg 會係ashy, bonfire多啲
Ledaig 多咗陣都幾明顯嘅機油味

如果新手飲都係建議去返Casky, House Welley 試單杯先，當然一支700ml計落好似抵好多，但係你試少好多款

紫鑽for sure

咩愛鋪？支持小肥bb師兄收佢皮喎我而家
挑撥有咩問題 唔係想佢收皮咩？未叫你地快啲搞囉

照睇開po張map圖, 可以試埋caol ila 12, lp10, lg16
都煙煙哋, 當然未必完全一樣

仲係TG谷隻手遮天，阻揾食就kick你，吹咩

果個絲打火遮眼姐我諗
希望不久將來可以睇到the good spirits 肥仔收皮

無幫襯過佢 但見佢fb ads唔寫明價錢都無咩意欲買

可能我買就1880
你買就2180

定價點樣我決定

寫左出嚟未冇得海鮮價

其實係咪我問題
飲過幾次多納12最尾都覺得有D乾乾地木桶味咁

喉嚨有少少涸

可能人地商業機密黎架
睇住俾人滅口呀

先唔理其他人點, 你飲到幾次都有就已經係屬於你的TN, 唔係意外
唔需要成日擔心自己有問題

大家好

相信大家尋晚同今日係連登都見到不少人對我本人有不少指控。
我承認連登的Post內就威士忌杯的指控係真實事件。一直以來我都小心平衡多重身份，希望避免有以權謀私既情況。我與上述事主同於係Telegram 群組一早私底下有所交流，亦單純地認為大家是朋友身分。早前就威士忌杯一事的確是心直口快，大過直接，又混淆左酒舖店主與威士忌愛好者既利益和身份。之前我已在Facebook Messenger 向事主道歉，我依家再正式係到講對唔住。

至於見到另外有巴打指出本人服務態度不佳，希望你能經telegram 或 facebook 聯絡我，起碼令我知道係冒犯左邊一位巴打。其實大家喺post 或者grp 都可以見到平時我一向熱衷講解各類知識故事，亦因為咁先會愛上威士忌並因而開舖...可能係溝通上有所誤會，再講聲唔好意思。

為免再有任何爭論同利益衝突，本人決定不再管理此群組。請大家以民主的方式去選一個你地認為沒有利益衝突和不需要避嫌之人士擔任Admin。同樣，本人亦不會再在連登討論區再出Post作樓主。

謝謝

想問問Casky 支caol ila抵唔抵， 試完幾鍾意， 但唔知會唔會比ob 出色/特別好多

Caol ila啲新ob柒既居多，一係你就買舊ob

風頭火勢講野或者會比人當打手
我無係tg grp入面
不過上過舖頭買過幾次野，拎過好多次share
So far樓主本人我覺得係nice嘅
有時我無幫襯，只係拎share同window shopping個陣都會另外同我講解下whisky

單憑我一個講可能唔夠中肯去平反啲咩野
不過我自己嘅經歷同上面指控有唔同
呢個留言唔係要搵人鬧交，所以如果有啲咩comment唔會特別回覆

原來樓主就係個主角

留係屋企飲好啦 , 醉左都仲係張床ma

因為我飲其他威有D都會覺得涸涸地

Whisky bar 提供到嘅除左酒本身，仲有知識同體驗

舊年支fes ile 2019 一d都唔柒

舊年caol ila個line up直頭震驚13億人

淨係買咗1支 太少

見台仔係咁吹奏，就買支飲啦
點知難飲到 飲左一杯，就得個擺字，hallball都唔想沖。

teacher
white horse
紅雀仔

好飲好多

ballantine 12 係咪真係好飲好多？

Ballantine 成個系列去30年都係唔多好飲，再貴啲就無試過

thanks巴打
經過幾次教訓，台仔d口味係獨特d, 同d 文真係睇睇就好

請問有無識呢支，可以評價下。
香港好似無咩見過

3舊水樓下既blended scotch 其實唔洗點試
如果你鐘意大牌子既blended scotch 既話， 咁飲番個d 就ok,

細牌子既都唔洗點入口，blended scotch 而言我比較鐘意 compass box, 雖然依年出既水準都回落

一千蚊內我都係推blue label

呢支香港賣緊$800
老板話有舊macallan既味

係咪應該揾佢試試先？

8舊水都唔係問題，講得出舊macallan 味既撚樣你真係麻煩開開名

8舊水飲到舊老麥，佢當俾幾千一萬黎買舊老麥既師兄係戇鳩？

8舊水不如買支single malt sherry cask whisky

又舊老麥
真係好撚多仆街成日都鳩up自己啲酒似舊老麥嚟水人

呢樣真

依啲撚屌真係要擇名向世人示警

Tiga Chan

依條傻鳩已經old news左啦，出名9up當呼吸
搵食無問題，啲料唔好錯先得架

其實「舊老麥」嘅味道都冇公論，我嘅舊同你嘅舊又唔一樣 紫鑽舊嗎 莊園100 Proof 舊嗎 red ribbon 舊嗎
用一個冇標準嘅元素去sell 新出品本身已經得啖笑

齋睇thumbnail第一印象已經係老千

諗起某支上打紫鑽 下打xx的威

台仔係真心鍾意架...

新手追完post入左

aberlour 12好難飲...
師兄們會點形容支野?

Aberlour 普款多數試a'bunadh ，好少推12依啲鳩嘢
但a'bunadh有好幾十個batch，唔係個個batch都好，唯一共通點係比較辣

唉 買撚左之後發覺好能難飲 糖水咁款

aberlour 只有單桶作品飲得過

請問Glengoyne 18 呢? 師兄有什麼評價

睇你係咪想飲重sherry cask 作品
glengoyne 食桶比較深既就21年， 只用1st fill european sherry cask
比到類似dark fruit (偏梅味, berries)、tobacco 、少少甜、coffee、dark chocolate
同時就會較為oaky

18就食桶冇咁深、 加上係bourbon 溝sherry
多左d 波本桶味 ，有少少vanilla ，蘋果味出d
但冇乜重sherry 比到既乾果味咁

你問我就建議21 好d

係呀 想飲D sherry cask既作品
因為上網見到glengoyne 18評價唔錯 見佢價錢又OK
但21就有D over budget

新手乜都唔識想學人買支返屋企飲, 有冇邊間黃嘅可以試完買

咁不如試多納18啦

依家疫情喎，俾你試你係咪敢

一支 sherry 溝 bourbon
一支 1st fill sherry

其實高下立見

支持試多納18，襯街未有20年版就早d買黎飲
飲完先再諗哥尼21

想問下如果我好鐘意glendronach18嘅話
上21正唔正確 定同一個價位有其他類似又出色嘅值得試下
鐘意佢有啲朱古力少少薑？ 啱啱開始
麻煩哂

3位師兄都叫到小弟試多納18, 岩岩放工買左支, 夜D試.

如果你鐘意朱古力味
多納21反而冇咁重，甜味方面會突出d，畢竟佢係oloroso sherry cask + px sherry cask

全oloroso sherry cask 既多納18依方面會重d

麻煩哂 有多幾個問題想請教下

bourbon桶嚟講見#1有介紹 暫時想試Omar同Glenmorangie 19 唔知邊枝適合做起點多啲？

如果想以多納18做中心慢慢試出去有邊枝可以試咗先 見#1個suggestion好似得返21 會唔會有啲其他sherry值得試下做個比較

bourbon 桶 係偏向vanilla creamy 依方面多d
omar bourbon cask 都幾平，幾舊水內，可以一試
glenmorangie 19 係機場限定版黎，我都幾推薦
會傾向vanilla creamy honey 少少奶油 同有d coconut 既味道
不過依家買機場限定都勁難、 大家依年都唔會去機場，應該都幾難買到。
另外nikka coffey malt whisky都易買到既
既然冇寫乜桶，但飲到既味道都幾傾向bourbon cask
又係vanilla coconut 依類既味，都不妨一試

漏講sherry
既然你鐘意有朱古力味
可以望望glengoyne 21， 我上面都寫左少少

你好想做group admin 但做唔倒就嬲嬲？

合理價？

講開Sherry岩岩飲左呢支協會白州
朱古力 咖啡 果乾

邊到

價正常，款不吸引

澳門？

大家有冇D買完飲左先知自己唔仲意既威？ 你地會自己約的炮，跪著也要打完，還是頭也不回打佢入冷宮

梗係搵飯局帶出去夾手夾腳清左佢啦

身邊無酒精垃圾桶朋友:( 如果攞d閪野，佢地只會飲一杯，飲開啤酒個d又厭嗆

glenrothes maker's cut有無人試過?

aberlour 12 好難飲 溝soda water算

師兄 琴晚試左支多納18 好好味 應該係咁耐以黎飲過最好既一支
無介紹錯 如果覺得呢支OK 再上會係邊一支?

x2想知
溝highball平平地便可

多納21 or 哥尼21

其實平既sherry cask whisky 幾有限
其他款我都覺得要去到ib 或者ob單桶系列

前幾個post 個個都屌林一峰

飲過一支，如果信林一峰，以Sherry Cask角度睇呢支係哂撚氣
但有飯局同檯唔係飲開威，拎出嚟飲就唔錯嘅，幾百蚊貨仔
有啲雲尼拿 麵包布甸果類味

一睇都知係澳門超市

新手係咪唔應該盲目試新廠？

應該要， 唔試唔explore 點知未試過既廠岩唔岩自己

但要諗辦法降低成本
次次都成支700ml試會破產
中意落bar嘅就落bar試
或者買share bottle自己係屋企飲都ok
去下啲whisky酒展都需要

試廠唔洗廠成支，30ml至50ml其實都夠試
搵到中意嘅style同廠先多啲買一支大同買貴嘅酒

咁多位大佬, 我追番舊POST個陣
見唔少人推薦多納15年, 話就黎出新版.
咁衣家市面上個D係唔係新版黎? 新版會唔會唔好飲
因為小弟想買支試下, 雖然小弟有支多納18年.

一枝正正常常10年嘅Scottish whisky就500左右，一個月最少飲一枝，三年內點都試得晒啲大廠。
我自己覺得由flavour去分類，好過由唔同嘅廠去分類。
就好似日本嘅suntory咁，一間廠房，可以出好多截然不同嘅whisky，你好難由一枝whisky，去搵出間廠嘅characteristic。
你由唔同flavour嘅酒去試，搵自己中意嘅酒好過啦。

收到咁多位巴打

你個講法我唔太同意，事實上ob黎講廠大多數都會做返自己廠既風格出黎

而一個月一枝酒，只建基於a) 枝酒啱飲 b) 飲家係酒鬼，你買到枝唔啱飲既唔好話清成枝，飲第二杯都成問題。

人既口味係好個人，三年36枝酒仲要係普款唔跟廠，正常會有超過一半以上唔啱飲放左喺度。

舊版依家好少，依家見到既全部都係新版。

一枝酒700ml,一shot 60ml,12 shots,你一個月飲12日,仲要得一shot,咁都酒鬼？出面啲glenfiddich 12都賣120-200一shot,我一枝買先200多少少。其實好多時你係出面飲嘅whisky，冇一枝貴過1000,最多都係500左右。
咁佢怕cost太高，咪叫佢飲啲入門嘅，試下先。越老嘅酒，好多時會係多啲complexity。
你話唔好飲，係口味問題。唔通30年嘅whisky真係咁好飲？啲peaty味真係每個人都接受到？（不過真係有啲酒__到唔想擺入口
唔好飲嘅酒咪拎來做cocktail or party drink, 你買枝可樂做whisky coke 或者整old fashion都飲晒啦。
假如飲來飲去都係得個間，你飲得出乜？你拒絕去嘗試新嘅事物，就唔會再見到更好嘅嘢。

師兄原來飲開1 shot 60ml 咁另計啦

其實驚cost 太高， 等去下whisky festival/whiskylive 就得
$300內 飲到10個半shot

酒鬼個意思係難飲都飲得落

仲有外邊平過3000蚊枝既威我已經好耐無飲，唔係串而係新手期間已經飲過晒咁滯，依家係啲廠出新款先試下。

另外，如果30年既ob唔好飲，應該就係間廠本身唔掂，而唔係30年出左問題。咁唔追溯返間廠可以追溯啲乜？

Peat依樣就個人口味，可以避左啲peat廠，同跟廠飲係無衝突。

最後，無人叫你飲黎飲去都係嗰間，跟廠飲係指每間廠都搵幾款ob去了解廠既風格，唔啱咪唔駛再追嗰間廠，例如上邊講既peat。到自己知識豐富左先返轉頭去揀返當時唔啱口味既廠入邊啱口味既酒。

最後，120-200鹿仔12你應該係去左酒店飲，而睇你既行文你都係casual 飲家，過幾年你入坑深左睇返上邊，你自己都會唔同意你今日既睇法。

我都睇漏左，原來依位師兄係真漢子唔係酒鬼，1shot60ml

一杯

半個酒鬼

究竟係問緊cost定係cost performance?
叫一杯一定平過一支, 唔係抵過。咁都有得拗?
最少錢試最多款一定係去bar。
當然如果閒錢多唔在意, 都可以成支入。即使唔飲都實有方法消耗。

咁總有師兄成本論既，二千蚊枝點解要賣我二百蚊杯

其實係我屎忽痕 上咗malt cask個網睇 見到有間係英格蘭嘅威廠 見到啲flavor介紹就想試下 於是就上嚟問下咁多位師兄意見

有無人飲過億升sell果支arran
咩料？

冇睇 bimber?
都幾多人(唔係香港) 講緊依間廠，聽落都有潛力。

係
然後見個價算係接受到 就問下

出面冇得試的話, 成支入似乎係唯一選擇。
上門市問吓有冇試飲, 或自入成支再分享樽仔。

依類威好難有得試啦，開share實際啲

其實BAR有Flight Set仲要好平
二百蚊有3份half好過屌成支中伏擺係屋企唔知做乜柒

一shot 60ml 都噏得出

睇到1 shot 60ml已經知唔洗睇落去

劈場飲開shot就唔好飲whisky啦

咁又唔好咁講
Blacklabel嚴格黎講都係whisky黎既
用可樂綠茶發醇姐

未中過一次伏
係唔會明呢種感覺

你要催眠自己:
買得就一定有期望唔差, 只係自己未試到, 要飲多幾次

睇來你都幾「中意」飲酒下

Whisky做mixer係最差嘅一種做法
最好係neat
btw on rock都多人中意

依個又係你一家之言，whisky soda/mizuwari大把人飲，亦唔見得有幾差。

其實70s blacklabel都幾好飲呀

小弟不才求指教

好地地點解要加密？

絕大部份whisky bar都會serve whisky soda，日式威士忌就會有埋mizuwari，你唔見係因為你見識少，正如我未見過1shot 60ml係我見識少一樣

太fruity唔係我杯茶，不過絕對係幾好既威士忌

咁你個世界只有whisky bar我冇嘢好講

如果去睇廠，建議可以去Glenmorangie House住，環境好舒服，服務一流，仲可以同住客一齊食晚飯，個setting好有家嘅感覺

所以飲威要去劈場？唱K要去茶樓？睇戲要去K房？
專門興趣討論返專業地方好合理，正如想了解溜冰我以溜冰場為例子係好合理，唔通我叫你戴個VR溜咩，一樣係溜到所以我完全唔明你想表達啲乜。

你話大把人飲，你係大把人只限於whisky bar入面，我真係笑而不語

飲whisky只可以去威吧同劈場，ching原來你淨係去威吧同劈場，咁我唔怪得你

第一，我再重申一次whisky bar係例子，你唔好再spin.
第二，威吧以外都大把人飲whisky soda，soho是但一間bar Friday night, 一晚至少賣過百杯
第三，依道大家就係求興趣求知識就唔係求氣，你要死撐扮識我唔阻你，你唔洗尊重我但你唔該尊重下自己，咁樣既言行對你既形象毫無幫助。

最後，唔洗針對第二點話我知依家疫情，酒吧無客無可能賣到過百杯，大家明我意思就ok

請教下香港黎講除咗whisky bar外，會有咩地方可以接觸到最多種類嘅威同最專業嘅知識？

我只對酒有興趣，對其他人同事一啲興趣都冇。
你撚完我，之後就話我唔尊重你，你份人都幾有趣，你讀drama出身？

講開威就預設威吧做應用例子, 有咩問題?
正同電腦砌機就深水黃金, 波鞋就波鞋街。世界咁大,實有其他地方都有, 但一定都會有集中地。點解講一個相對出名的場所會變成「世界只有XX」?
你有路數知道一個咁特別地方, 不妨開名畀大家見識吓, 開心些牙。
收收埋埋然後單單打打笑人唔識野, 真係咁需要上網打飛機?

btw明明講緊新手試新廠, 點解愈講愈離題

我撚你定你撚緊大家你心知肚明。

上邊就1 shot 60ml，下邊就威士忌加mixer係最差既做法。

我只係盡威士忌愛好者責任去等大家甘好吸收錯誤信息。

定係你有咩威士忌大師back up你指出以上兩點皆為正確？

*唔好，typo only唔洗甘我老母

點解威po咁易有罵戰樓上位山崎12小學雞得濟我都忍唔住要留下言

新手華麗留名

新手最近飲左幾多枝二戰前波摩

首先威士忌係無話有統一課程去令大家有個共同認知，而有啲觀點上邊甚至有多種睇法，大家爭論下係好平常，好似上個post討論seasoning 嗰兩位師兄就帶左唔少知識俾大家。

但係帶出錯誤資訊後又唔接受指正，作出撐飯蓋式無意義爭論，咁又係另外一回事。

威士忌加mixer係相對差嘅一種做法，做cocktail更加係任何一枝都做得。好多時以為上網討論下，使乜咁咬文嚼字。點知原來上咗終審法庭

首先你係用個最字，第二就算你依家改成相對差，都有好大爭空間。第三，做cocktail加任何一枝都得同有腳就識踢波既講法一樣，係相當唔負責任。

不如指出點樣相對法？同乜嘢相對？點樣差法？

我係你就study下先回應，以免講多錯多。

兩枝協會酒終於到咗，有時間寫個酒評同各位師兄分享🙏

枝139我都想買，tn please

右面難買喎，期待tn！

我都想，戰前Bowmore 都算holy grail，未見過

依家買定有機會變3戰前

睇唔起淨飲以外咪直接講
日本人溝highball溝到全國咩地方都有得賣
連d廠都要出罐裝版擺係超市賣

真

neat 飲同highball/whisky cocktail 當兩個唔同派別

睇你想點飲ge

strong hold 等發達

等四戰既時候啲原始人拎住木棍用貝殼同你買

唔好理條on9啦，龍門任搬

我好鍾意飲highball

淨係Rosewood嘅dark side都有唔少好嘢比你試
利申：從未去過

咁都係酒吧，感覺同Tiffany’s同類
你有酒吧/酒舖以外其他途徑試飲同接觸whisky知識？
當然仲有分享瓶都可以試飲到唔同款

咁都好嘈一餐 笑撚死

咁想試水楢桶味有咩酒款可以入手呀

嘩

你有更好嘅建議唔怕講出來？大師兄去開邊？會唔會有啲mater嘅人backup緊你？

我新手，想學多啲

去中廚學西餅
去圍棋學校學象棋

呃鳩人未上過wine course咩

你話上咩whisky ambassador 我都算數，雖然都係柒到不能。

反而你上邊講啱左個字，master. 去唔同 whisky fairs既master class就真係學到嘢喇。

巴打收手啦，真係柒夠。

你啱

平既真係冇，
最低門檻係山崎水楢nas

入手係萬萬聲起跳

睇下有無師兄搞山崎18水楢share，搞手但求打個和就600蚊half shot ，都算最相宜了

係買張機票去廠飲 山12/響17 水喉桶SAMPLE

我估佢係上tiga class既寶寶
咁可憐都係唔好圍攻佢啦

喂唔好意思呢幾日冇上連登
其實小弟只係會喺呢個po留言
呢個acc 係公廁黎
所以下次攻擊我不如搵第樣
呢個whatsapp 谷係我一個女仔朋友開
唔關我事

Whatever la , no one care actually
This is my final reply for u , 講完

1 shot 60ml 真係嘆為觀止
又學到野

At least you cared
仲要特登起我底
多謝支持

想知詳情X2 ....

一開始果陣賣廣告又話自己係香港第一枝威
之後啲人留言問原材料係乜，又話唔方便公開
俾人問得多再改口話似威似brandy

利申: 見過枝酒實物， 成枝假酒咁

死啦...屋企有兩枝 (屋企人買)
一枝仲飲左一大半.

用黎溝綠茶同可樂

飲晒唔會有事掛? 我都有份飲, 不過飲唔到多一次.

冇飲過枝野，只係覺得佢有啲唔知咩合成
所以唔飲好過

日日飲一杯威士忌傷身啲定兩罐啤酒傷身啲

其實佢係衰撚左虛假宣傳啫，添加劑依啲無證無據又唔好咁話佢

如果佢好地地揸正黎話自己係香港製造烈酒，叫大家支持下，其實無乜嘢，好唔好飲都會有人貪得意或者支持下本土。

同埋真係太貴，四百幾蚊VSOP都買到枝，大家會有合理期望。

睇下幾大杯
如果30ml威士忌，酒精度同一罐啤酒相約，熱量仲要低啲。

但係好似上邊嗰位60ml 1shot既師兄，我就建議你問返佢好啲，始終依個係佢既獨家見解。

先假設你"一杯"指一shot (有痴線佬真係倒滿杯頂)
比較下應該係兩罐啤較唔健康
因為熱量較高, 較易肥, 而且酒精含量較多
餵吓狗仲有唔少飲威的健康好處

而家日日飲緊啤酒
但長久飲驚會痛風
但又戒唔到酒
諗緊轉唔轉飲烈酒，每晚一小杯

驚痛風真係要戒釀造酒，原因唔係因為釀造酒高嘌呤，反而係低。但你飲釀造酒一般會飲比較多，好似啤酒一飲半打一打係好平常，令到個嘌呤absolute value 高左。

烈酒個酒精高會引致痛風，但一般人飲烈酒份量都係少，所以個問題反而不大。但如果你係咁車烈酒，一樣會痛風。

你岩，我自己對佢有bias
Sor

人地教我地點飲呀
淨係識去威吧
俾人笑井底蛙了

我第一下都估係咪tiga

平時潛水都要出離笑下e件鬍鬚佬

原來咁多人有同感

屌
全部都係諗緊同一個禿頭佬

應該唔係啦，如果唔係點會唔提IWE而講wine tasting

In IWE we trust!

走落果欄飲酒個look同零零柒聞西一樣樣

到底乜嘢人先會信佢9up再比幾千銀上堂再聽佢9up

請教下WHISKY FESTIVAL一個shot要用幾多個token換

有平有貴，平既一個都有，貴既幾十個一百個都有

智商稅黎
睇佢講野on99咁都知佢無料
蠢人係應該要受到懲罰

老免都有 上年有檔like fb換T10

面皮夠厚R都得添

利申：試過

成日諗住，開左佢，放一陣，可能會好飲d呢

點知都係。。。。

真係有試過，laga既de 2015一開始真係閪閪地，成陣火藥味，放到自己都唔記得飲返又還可以

0-2個token

上年開始逃生門已關冇得飲喇依家

rosewood 個價好on9⋯

酒店黎講意料之中啦，尤其佢嗰啲酒開左都唔知清到，都係預搵幾個水魚就返一枝

*唔知幾時

人生已完

真新手
機緣巧合下飲過一次chivas regal 12，好鍾意嗰種吞完有d甜甜地嘅感覺，有咩類似嘅入門款推介，近排窮最好三位數
見到有d牌子有加honey嘅款，想問呢d飲唔飲得過

如果chivas12你覺得好飲，咁好多其他威你都會接受
平平地可以試左famous grouse 先，都係blended whisky 我就覺得好飲過支那士12，同埋平過。

如果single malt可以從glenfiddich 12，Glenlivet 15，oban 14依類清新型開始試起。

加honey 嗰啲要試可以試，但唔係whisky 黎，係whisky liqueur

有無D平平D既 sherry cask whisky推介??
budget 400-600, 多納18太貴 平時都慳住飲

Bowmore 18 deep and complex ，低位七舊有找

Kavalan Sherry Cask Finish也可一試

不撚好玩啦清。。。kavalan 普款狗都唔撚飲

不如唔好啦

但我真係覺得呢個budget range 算係咁啦
一係手榴彈喇

Laphroaig px都叫sherry, 仲要成litre，點都好過卡化撚呀嘛

手榴彈普飲款都可以好撚伏
400-600依個range good sherry真係諗唔到

機場版好飲啲
但～$600 bowmore deep and complex除左laga16之外真係同價位無對手

Deep and complex 咪就係機場版

原來得機場版
無野了 sor

有普通版 不過d&c係機場版

有普版
只係deep and complex已經係機場版

轉飲gin，醫痛風

如果係求酒精我覺得唔需要揀威士忌，其他烈酒相宜好多

伏特加驚飲唔到

放入冰格-16度，拎出黎1shot飲左佢爽到射

正常價?
可能我新手搵極都貴好多
香港邊到買到?

1 shot

依個係正宗俄仔飲法

多謝巴打

加果汁

雪到佢樽身結霜囉
D俄佬都係咁飲

真係會飲到窮
係屋企自隊 每次隊3分1枝
一個月都清到3枝
咁就2千銀

何必飲咁多，買枝4千蚊，每次隊18分之一枝唔會開心啲咩？一個月都係2000蚊。

我喜歡你的思路

近排有失眠問題
會係咁飲飲到自己熄機

上到4千 我應該飲唔到太大分別
前排laga16 glendronach 15 talisker 10 同枝ardbeg輪流飲 已經好足夠

同埋呢到有冇茄友？個人覺得茄＋peated whisky最夾? 如果茄＋sherry cask個人覺得好似兩面不討好

放左幾耐倒？

今年whiskey festival幾時開波

點睇老麥edition

茄＋冰水我覺得係最好，其次係可樂

講真美好既事物個個都識欣賞，你試左好啲既威士忌，你慢慢會越飲越少但越精

都係嘅，ching咁高級，酒店啲酒邊配得起ching，酒店飲嘅都系水魚
酒店啲酒無你嘅支持，唔會有人清得起
Ching淨係去威吧，你去邊，我呢啲新手點都要跟下，比我學下點可以唔洗做水魚

係我太低級唔配去酒店做水魚啫，一個字窮

其實你日日出黎柒，講埋啲酸言酸語真係覺得自己咁有趣？

柒頭新手向大師兄請教，我都係求知欲強
Ching如有得罪，多多包容

我同你一樣都係新手，不過個頭就無你咁柒

想學嘢唔洗問我，搵IWE啦，包你終生受用。

啲嘢又係你自己講嘅
你屌完我都要教人先得gar
唔好唔回同唔教我吖
Ching會唔會係IBA啲大師

IBA原來係focus係whisky，今日又一笑話
都叫左你唔識就靜啲

定係poly入邊教書嘅whisky master
咁我新手，唔知好正常姐

我都講左我新手，原來你除左柒仲要係文盲

你謙虛啦，知道咁多仲話自己新手？
我呢啲咪要返屋企瞓覺
俾我做下學你做下「新手」都好

咁你咪返去瞓覺，瞓覺唔洗我批准呀嘛？

都唔係
試過dirty sherry加mon 2個組合唔錯
反而我覺得peat 好難夾茄
師兄用開邊隻茄夾

上文你屌完我60ml，我都想接受正確嘅資訊

我想知正確嘅一shot whisky係有幾ml？
Shot glass嘅ml數有幾種？
Whisky一杯正常有幾多？
唔同國家有冇分別？

日蘇愛威界standard既認知full 30 half 15，特別貴既酒有機會係10

台灣有威吧係出50，但佢地會講明

其他國家暫時未見有差異，有你話我知。

最後，飲威用shot glass師兄不如你都係去瞓一瞓清醒下個人，至少都整隻ISO/glencairn 呀嘛？

多謝大師兄，又學到野

其實成個post真係得你咁樣做伸手黨，我都唔識的，啱啱睇返＃1＃2學返黎答你

你多謝汝巴同幾大網站就ok

Btw記住報IWE

我啲柒頭點及得上富有人生經驗師兄嘅一句金玉良言
睇來我真係孤陋寡聞

中小學未復哂課就有小學雞刷存在感, 細路仔真係麻L煩
===分隔線===
blended威係咪較少款流通/少人講?
常見的好似都強尼走路或指南盒,
有興想試吓dream of scotland但搵唔到

響，macallan咪係blended whisky
好多speyside嘅廠嘅blended whisky都出名

無意介入你地 紛爭
但macallan 係single malt whisky 黎

都仲有啲既，boutique-y, Vega或者之前啲協會blended 香港都有人返，但少款係真既

你可以試下問，睇下有無鋪頭幫手返

Wtf!?
Macallan 係blended!?

膠咗sor

平價blend 因為溝既廠眾多

變到款款blended whisky 都變得好consistent

貴既話 compass box 由於主推 brand 既ginger 都執左， 再加上成本問題，個brand 主用既廠做vatting 既 買桶都成本上漲，變到佢依家出既款個setting 冇咁吸引同話題性。 不過我都試過唔少compasd box 既

師兄你唔係膠，係真係唔識喎。
Macallan 係蘇格蘭最享負盛名既一間廠，係無可能搞錯。
你話Macallan係blended 廠，同話陳奕迅係畫家，侵係中國主席一樣喎。

唔識無所謂，但唔好出黎鳩噏。網上世界你講得出就真係有人會信，你咁樣係同啲唔識路但亂鳩咁指既人一撚樣咁仆街。

留名等睇小學雞撐飯蓋

反正都上開水，討論下

最近都開左兩支高年份d ge酒，一支talisker25,一支glendroanch21，係咪要透氣醒下酒先呢?

兩支都係一開個味好普普通通，隔左一兩星期先展開返咁

BLENDED嚟講有冇CHING評下皇家禮炮?
算唔算OVERPRICE
講緊21年

台灣機場買抵飲到電腦大炸，六舊幾
香港買就近千，我會揀返blue label

威士忌有趣既地方就係個味道會不斷變化

倒出黎喺個杯會，開左喺個樽入邊都會，當然變好變差都有機會

嘩六舊幾...疫情後去台灣入貨...
唔該CHING

半年以上，因為飲唔到所以塞埋左一邊
之後有聚會諗住叫人清左佢，點知又ok返

真心 我由第一個po睇佢話自己係威
到依家轉曬口風 話係威士忌風味
好彩睇定啲無隨便入手

完全無諗過試

根本就係垃圾假酒化學野調色調香

唔理其他，Rosewood mark up 堅係多，多得黎款真係唔算特別，wine 都仲有一兩款飲得下，威同樣價錢喺第二度絕對有更好選擇；撇除威士忌bar 與否，就算酒店bar 黎講都有cheaper and better

唔計可樂 最buy 茄+rum 威士忌我個人盡量唔pair 嘢，可能有酒友會覺得粗飲冇所謂，我個人取態係粗飲不如唔飲所以自己唔會pair

Trinidad唔好食
Montecristo世界第一

有冇巴打試過係gommone whisky shop 買過

有，有啲嘢幾平

本身諗住跟樓主個list買glenmorangie the original
點知落到去話冇10年,叫咗我買12,話特賣498
12年呢隻o唔ok㗎?

邊款12? Lasanta?

其實支original 係最易搵

百佳惠康都會有

係啊

師兄們點睇longmorn 16普款

想問下邊度有得買 30-60ml 既細樽仔?
朋友間想互相分啲威

你到底係咪真係識架
睇到好尷尬
一個人柒咁多次你都係算係最勁嗰個

呢間幾推介
老闆好好人
又會分享
好過好多舖

多數都係30ml 50ml

咁邊度會搵到呢?

根據大師所講
#615
用樣子過日子
咁總有師兄成本論既，二千蚊枝點解要賣我二百蚊杯

所以我唔認同你睇法

以後會向#45431巴打多多學習
唔會再派膠

知唔知邊間有得買tamdhu15 single malt

你都你算鳩數吧啦
總有師兄係又唔撚係全部都係
同埋我都睇唔出你引篇文同唔認同緊d咩
波巴只係講比起rosewood 有更好嘅bar揀
你唔認同即係你覺得比起rosewood冇更好嘅bar?

你除左whisky知識之外 撚人一樣要學下

呢位師兄由頭到尾到係度講緊價錢太貴，唔合理
有其他更平嘅choice
佢幾時有講過有更好好差嘅bar?
從大師口中就看出話佢係反對成本論，我哋唔應該依成本論去選擇物品。
有機會有以下幾種情況
～無論定價係幾多，都唔好judge件貨物本來嘅成本，因為商家係計埋其他嘅hidden嘅成本去計出來嘅selling price，例如service，場地..（所以根據波師兄講「rosewood嘅mark up堅係多」係錯
～無論我要付出嘅成本係幾多，只要我付得出，我都唔會計較件嘢嘅value。（所以波師兄嘅cheaper and better係唔啱，係#615大師眼中，只有比唔起錢嘅窮撚，冇飲唔起嘅酒

*例如service，場地，商家嘅expected profit，稀有程度...

睇到我頭都大撚埋，我已經特登唔理你地嘈乜，仲要發神經

其實不如大家唔好再理隻小學雞
由得佢單吓機係場邊自己開心吓算喇

大家點睇南投omar 出既 cask strength sherry同 bourbon，仲有風味桶??

有無試過佢隻小英就職紀念威士忌？

完全不知所云

你除左學做人，搭單學埋中文會更加好

洗唔洗做埋我老豆？

真乖

我通常清明重陽先見到你

唔繼續撚？撚得開唔開心？

幫推
我都搵梗邊度買

如果係吹水鳩up我話之佢
但起因係有新人問想入門試多d廠

打左一段字都刪左, 廢事再講
新手睇頭(幾)po la

CLS成篇野睇完都唔知嗡乜
有專門serve威既Whisky Bar唔揀，死都要揀酒店Bar仲要話人淨係去威吧係做乜鳩
真心建議去一次威吧，睇下人地有咩酒先啦

今日又多一批學生復課, 希望唔好再有細蚊仔入黎搞搞震
===========
呢度有冇巴/絲抽到紅心口?

幾靚既女都有屌厭既一日，你來來去去嗰兩招，有咩新花臣再搵我試鐘
8

第一支32 太好，之後20其實我麻麻，即管睇下呢枝點

我有小小係手可以讓俾你嘅
有意留tg

唔該你睇清楚佢講過啲乜
佢話whisky soda多人飲，屌我一家之言。
有人飲嘅，一晚都唔知有冇一杯
識叫嘅全部都係白人同日本人
街bar更加係差唔多冇乜人咁叫
Sxxxxxxxn嘅private wine tasting dinner
更加唔見有啲咁嘅嘢
我出去外國啲bar都好少見（唔係日本同scotland
我真係想知我眼見嘅全部都係錯嘅定我眼有問題

蘇同日威但唔計鬼佬同日本人

Wine tasting dinner 唔見有whisky

即係

我覺得無人食白飯（唔計亞洲人）
我去咖啡cupping 從來無見人飲茶

多謝提供今日笑話

Sorry我上邊錯左，你真係不斷有新花臣

仲有，一家之言係讚你，都話你要進修下中文，自己查下一家之言點解

我改返Whisky tasting dinner得未（我都唔只見過一兩間whisky酒廠系咁
Btw咁中意捉字虱你返小學捉啦，人過三十仲睇唔化

白州見學最後係會教你整highball

如果highball真係學你講會破壞口感，咁即係Suntory倒緊自己米？
highball由日本發揚光大之後你又話唔計日本咁係想點？

同埋你想感受威既變化，係應該加一兩滴水而唔係on rock
rock杯杯口咁闊，香味已經唔集中，你仲要on rock，真心想問你會感受到d咩味？

我啱啱都想問下佢，highball 杯賣到全世界每一間酒吧都有，但係根據佢所講就無人飲highball，咁highball杯依樣嘢係點出現架呢

你識唔識分咩叫whisky tasting，威士忌品飲呀清？

你越講越引人發笑

自己上邊講wine course IBA依啲唔關事既嘢，到依家就變左我捉你字虱

條友真係唔識架喎
去whisky tasting 搵 highball
cocktail黎架喎
佢會唔會去wine tasting問人有冇 sangria

我第一支入手的whisky都係呢支Lasanta
10+2年雪莉桶
入門級無死錯人

有無師兄已經試過支Ardbeg Blaack?
我訂左未收貨

有大啲嘅snifter glass，不過呢啲又係個人喜好。
大量中國人中意加冰飲/淨飲
最常見係Glencairn glass做whisky tasting
淨飲係最好嘅choice
加水都聽過，好似係易啲飲到tasting notes
（btw cask strength 好多係60%以上，好多都有兌到40%
加熱水都有聽過
加soda變做jolly shandy咁，冇問題gar，你中意嘅加榴連都得，啲客中意咪得，每個人口味都唔同。但對於一支age咗3,40年嘅whisky，加咁多makeup，好多野會唔見咗。
飲酒係好personal嘅嘢，飲得開心就好。都係個句，你中
意就好。

對於一個聲稱Macallan 係blended 廠既人我會選擇因人廢言too long don't read.

但對尾嗰句咩三四十年威士忌加soda好多嘢會唔見左既打稻草人式詭辯呢，我就借黎做個例子，因為好多原教主義者都會咁講。

首先，最原本既論述就係whisky soda好Common, 亦都唔係一個差既做法。當攻擊唔到依個論述時，有人就會提出一啲extreme case試圖去用1個case去推翻成個論述，例如高年份/珍稀既威士忌等。

大家聽落好似無乜問題，但我試下用一啲其他例子去講，大家可能就會feel到唔妥既地方。

A: 煎魚幾好食喎
B: 唔識食先煎，有無人見過會煎紅斑？

A: 雪糕加少少威士忌幾好味
B: 戇鳩 加Black Bowmore 呀笨

A: 花式調酒拋樽幾型
B: 下我唔覺囉，夠敢就拋枝Macallan1946

大家會發現，B除左引用 extreme case，係完全無回應過A指出既general case

所以下次同啲戇鳩仔討論發現有以上情況，直接屌佢老母就ok

大家唔好再恰弱智啦

我對omar既觀感好過卡化撚好多，起碼感覺唔係為比賽而係有心做酒

當然佢啲酒仲好young，但唔少出品都合格以上（波本桶比較好) ，而佢啲風味桶都幾有特色，不過唔係枝枝好飲，同埋個價都炒貴左。

omar真係唔錯，平平地交足貨，就算普通款係台灣買其實個價都慢慢上緊，日常飲用幾好

呢度既師兄有冇試過拎威士忌用黎煮餸

大家會唔會搖杯？
我見網上有d又唔建議搖杯走曬d味
有d又搖杯咁

威士忌酒會唔會過期，想儲返十年以上

依度大把師兄飲緊196x 7x既老威，所以你可以放心

打直擺＋唔見光基本上就無問題

有，炆嘢好好

我自己既見解係可以搖但唔好死搖爛搖，你試下大力搖比較下，啲酒精感會上晒黎搞到乜都聞唔到，要擺返一陣等佢散

有d高梁酒個蓋會生秀所以好奇問問
最近有d人生大事想儲支酒紀念下

依家啲新酒比較少金屬扭蓋，不如分享下咩事咁開心同想買邊枝，等大家同你一齊開心下

不過會霉 哈哈
處理得好一樣飲得

同等你share 開心事

單身就黎三十年

霉反而少，啲胶水甩就成日見，見親都屌屌聲好鬼難開

點解超市個d cheap 野好似無年份既

啱啦，整枝毒撚威紀念下

有你都唔好買，貴到傻
不如你講個年份＋口味/廠，依度啲師兄幫你諗下

虎女郎啲朋友

Btw好似有枝白雪公主都係行依條路線

開始天熱，懷念舊年飲嘅 Imperial highball

香港人唔飲highball係因為香港唔興cocktail姐
一係就劈bar d垃圾屎水溝屎水
一係就鳩嗌dry martini 連咩酒溝咩酒都唔撚知

師兄你真係有鋪highball癮
搞到我都想整返杯

Thanks ching
本身諗住試吓波本桶,因為之前試過GlenDronach 12 同埋 Ballantines 21

我係鍾意explore 其他人覺得唔襯/冇必要做highball 嘅酒款啫 之前黑色的highball 好似已經好多人知

我跟左，好飲

味覺衝擊得黎，keep 到highball 清爽而重sherry 濃甜的特性，係幾surprised

最鐘意係er返出黎嗰下ashy

有無詳細

依家我得水飲，哭𠹌左

飲highball梗係要搵間日式bar啦
我去過尖咀間Bar Buonasera飲
好正

Highball走威，聽落都ok

清識嘢

飲過sherry cask 個支
酒體單薄 唔long lasting
但飲落會有浸魚膠味 dried fruits dark chocolate
聞落就 普普通通sherry cask應有既味 但唔重

可樂係！有糖份唔洗怕bad time!

我暫時飲500-800都滿足，慢慢加啦
之前飲過幾支余市限定special cask, 北海道個價affordable, 但香港買就不了

我食開partagas同romeo， 下次試多次夾sherry先

Partagas P2
Romeo anejados
我都好鍾意

你指藍黃紅嗰三枝嘢？
得枝紅好少少，其餘兩枝都幾鳩下，尤其枝藍色peat

又扮，大把甜白同樽仔

Laphroaig?

yes

甜白 = 水！

我試過普款12同15 french oak好撚唔掂
都係飲返多納算

係呀，嗰次買左紅，都甜嘅，不過香港成千銀就over左

其實Torpedo有冇話要特別點cut?
我都係照剪就算

唔好問佢，條友會答你牙咬

都錯
係用坦克車碌過
其實會睇支煙size
Mon 2就會平cut
Bolivar fino 就會v cut

但師兄支煙燒出黎好黑
養得好濕或者食既環境濕度太高？

雖然得7年， 飲落完全唔young,

勁奶蕉味既秩父

牙咬我試過
不過唔整齊 好多碎碎

可能係街食 嗰排濕
正常係應該白d?

古巴除左舊煙正常都唔會太白
但你個支真係太黑
應該係太濕

扭蓋macallan 10cs Early 1980s Bottled

有d 意外 唔fruit 既macallan

側重dark chocolate, coffee, roasted nut

我都有興趣試 睇whisky vault講到好正咁

拎左未開 1380$ 連埋Ardbeg 杯

師兄就好啦 有令野飲

抽唔中
CQ賣單杯未？

偉成係黃定藍？

貴

付錢就有.jpg

應該有了

Tomatin Legacy Bourbon & Virgin Oak 有冇巴打試過 適唔適合新手?

無，不過經驗之談virgin oak唔好亂鳩咁試

咁巴打 有無d 重果味 甜美ga推介？

都幾抵喎

邊度買咁平？

Ancnoc 12 同
Linkwood 12 比較多青蘋果味
Ben Nevis 10 有白提子味

Thanks!

飲緊見到
試過佢梅桶，覺得都係荔枝正d
聞同尾韻都有荔枝香，好正

聽講問題係質量唔係batch batch都咁穩定？

得blended果支 玉尊 到手渣

先講質量係mass....
質素係quality....

好繼續。
每一batch 差別都大
因為依d 桶唔同batch 佢會改良個風味桶既過桶熟成時間
formula 唔同所以都會有差別

質量
〈物〉 物體內所含物質的量。 量度物體平
動慣性大小的物理量。

意思是產品或工作的優劣程度。 ...

質與量
from wikrionary

Physic先係淨指mass
其實睇得明就得啦

巴打會唔會加幾滴水？
我覺得唔加幾滴水個酒精味幾明顯

一般台威始終偏young
大多既酒都酒精感重
加水係需要

長沙灣某鋪 得幾枝咁岩搶到
鴻源都差唔多錢 不過好似無杯
識個鬼佬話係carousell 1300買到連杯

真係平喎
街價幾間都要14xx淨酒
鴻源星期六出廣告星期一已經賣晒
明記同HK Liquor 都無晒

其實係咩原因令blaaack咁受市場歡迎

Ardbeg本身多fans
呢排大家太悶又無乜搞作
atdbeg+紅酒桶都算有gimmick
價錢又唔算太貴

LVMH group 的事唔洗多解釋吧
World class marketing

悶都真 冇乜新酒好追

飲過佢白標覺得好普通…

四百幾蚊完全係買香港製造呢四個字 要買whiskey唔會揀,要買brandy唔會揀佢, 要買 香港製造烈酒都唔會揀佢 我會寧願買白蘭樹下

白蘭樹下係荷蘭造
真係香港做既gin好似得無名氏同two moons

silver bun留返俾傻仔買

飲完committee release
就體會到marketing嘅重要性

你又唔可以話佢無 whisky 成份佢原料就係穀類 加水果 蒸餾放木桶 係brandy同whisky既mixture 但佢文本 嗰啲tasting note 弱到好似冇講咁濟 叫人點買 佢一開頭廣告連成分都冇講 淨係不停宣傳香港製造既烈酒 大把人落搭

認同 自己都俾幾低分

普通已經還神啦，Ardbeg依啲三四線廠係咁上下實力

啲花係香港囉 同個老闆係 間接香港製造

拿唔係咁講，除非佢係先造左whisky （aged 3年），再blended 水果酒，咁就可以話有whisky 成份

但如果大包圍材料蒸餾呢，咁就只係spirit啫，唔可以話有whisky 成份。

白蘭樹下overpriced

又笑人三四線廠

買咗支無名氏
覺得唔錯
聞落同飲落佢個陳皮味幾出 幾過癮

佢係同時將whisky同brandy嘅原料一齊蒸餾一齊放落同一個桶 佢好似話兩至三年唔記得咗 係有whisky原料成份不過唔係whisky ja 可能佢睇得周星馳瀨尿牛丸太多 今日佢個廣告又彈出嚟 話冇兌水直接入瓶

年年喂人飲狗酒狗，間唔時就出枝好少少撚化下啲fans，跟住又喂狗酒無限loop

無兌水啱啱好40度，佢買六合彩發撚左達9世啦仲洗乜造酒

係好撚貴 成本咁低嘅嘢唔使長時間釀造 都要七百幾蚊 不過本身對gin冇咩興趣

根本就係威界利物浦

拿我就open mind 信佢唔兌水嘅
cask strength 40%

新手想問下呢個點解會做highball會係掩飾錯誤嘅？

即係今年攞冠軍?

第一，上邊講緊自行調和威士忌，即係House blended ，唔係tasting甚至唔係preparation 覺鄧狗強話齋，唔好睇完本書攞兩行字就如獲至寶

第二，如果A可以cover到B既錯誤，咁A係好定差既嘢呀？你啲邏輯真係錯撚到好交關。依句說話正正就係prove左我話加soda唔係差呀柒頭

最值錢係個樽
真心靚
That's all

失戀的冠軍就有佢份

認真，舊年真係奇跡年，枝19同supernova 都交到貨

屌拿媽個Mr Macallan is blended 激撚到失心瘋，查兩日書就拎左句咁既嘢黎串柒柒，真係笑撚到我咳。

Grow up la 60ml大師

Ardbeg Blaaaaack 飲一啖就可以忘記佢了

佢冇講錯呀。
狗酒可以溝其他野變成cocktail或highball, 的確會比溝之前好飲左。
但唔等如cocktail/highball都係由狗酒變出黎。
因為落雨而地濕, 唔代表所有地濕都因為落雨。

真係咁普通?

同你個名差唔多
譚德塞level
狗人狗酒

吹得太勁😂 期望落差太大
令我開始覺得ardbeg 開始行吹水路線

支酒所有野都好弱
連白標都係咁，CLS

留翻啲錢玩其他好過...

講真，紅桶弱好過強
弱你最多都係話好普通，唔值等等
強既紅酒influence 可以狗到天元突破，例如卡化撚vinho

因為我盲反卡化撚可能有偏見，所以俾多個例子Bowmore Claret，依枝係災難級

A5和牛做咖喱，當然可以好好食
本身咖喱呢個烹飪方法是將啲low quality嘅牛肉整到食得落
本身high quality嘅meat嘅就唔洗太多seasoning佢就可以食到佢嘅原本嘅香味，high quality meat嘅口感
但你會唔會咁做？
我杯杯都用唔同嘅whisky到來整long island
但你又飲唔出分別
你不如真係去飲消毒酒精啦（講笑
你唔洗特登搵啲靚酒飲啦
你明唔明個道理？大師？

屋企酒櫃深處好似有支kavalan vinho

拿，上邊啱啱講完啲冚家剷鍾意用extreme case，即刻又舉A5和牛

Sorry too long don't read，下次回post20字內好啦

逆向思維，會唔會係出廠35％，兌酒精兌返去40％呀？

咁咪真係無兌水

我可能突破左盲腸

侮辱完Highball都唔夠連咖喱都侮辱埋
同埋想講Long Island無落Whisky

我又柒咗比啲掌聲來

呢位ching好似

不如算數唔好理條傻尻啦
Macalla係blended都講得出既人根本唔洗浪費口水
拎山崎12黎做名
都唔知飲過山崎12有幾值得自豪
你話飲過山崎50就話姐

你自己張圖都講明「面前的是失敗品」所以需要溝,
唔係乜都需要溝呀。
一個方法work唔代表冇其他方法而要用死呢個方法吓話?
靚料就多選擇, 劣料就少選擇。

睇返前面只係話「soda多人飲」,冇話其他飲法冇人丫?
你一直狙擊「溝soda」係想點? 定係狙擊人?

幫你睇埋下面
先唔講a5和牛
傳統long island 撚有whisky

另外 唔好侮辱咖喱
咖喱係強調香料同食材配合嘅料理, 唔係將low quality 嘅肉整到食得落(而且印度唔食牛
就算你a5和牛嘅烹飪方法 都唔係通用啦

再者返番去一開始講整highball係d 大路ob款喎, 唔通你覺得佢已經係a5級?

花格regular ob真係highball都嫌難飲, 一路數上去真係去到花格40先叫好啲

反而啲family cask, 某啲選桶或者ib比較有驚喜

佢七百幾貴在marketing同埋個樽
飲係垃圾嚟

反而我覺得佢太靚，太smooth，個人來講唔中意

成陣sulphur 都靚咁大獲

雖然飲威無話貴賤之分
但想請問你有無飲過以下牌子任何一枝？
Brora
Port Ellen
Rosebank
Convulmore
St Magdalene
羽生
Ib既connoisseurs choice old map label任何一枝
G&M rare and old 任何一枝
任何legendary bottle
例如 Lagavulin 1985 Talisker 1981
如果都無既話我建議你虛心啲學習
唔好再死雞撐飯蓋
依到好多師兄每個月用係whisky既錢多過你人工
你好聲好氣咁問佢地好多都好肯答你
你連最基本concept都錯
如果你唔服氣咁唔好google答我幾條最簡單既問題
Single malt同blended malt有咩分別？
係用麥芽品種 水土 發芽方法 定係其他分法？
咩叫匙羹桶？ non-chill filter 係咪完全無過濾過？
講三間仲堅持用地板發芽既酒廠出黎聽下？
有邊啲distiller係用家族形式生產？

講咗新手

人地細路哥拎住新手做盾牌R水吹, 咪L理佢啦
成個所謂「討論」係零增值。

新手睇下書其實有益身心
《我的威士忌生活提案》《威士忌學》2本都值得推介睇下

利申：新手學緊

前言：雖然飲威無話貴賤之分
後段：依到好多師兄每個月用係whisky既錢多過你人工

又柒一次，飲威講既係經驗累積，洗得錢多sample pool就大，對唔同廠唔同年代既風格就掌握得更好。

無錢一樣可以掌握，人地一個月飲20款，無錢既咪一個月5款，用時間追金錢；間唔時啲師兄出黎食飯又可以一人一枝試，一餐飯8個人都8枝，咁撚簡單都要解釋？

不過你咁樣屌神屌鬼，我都懷疑有無人想同你食。

賣香港製造果堆入面，個人覺得無名氏最好，two moon就有d普普通通唔夠style、白蘭樹下就白花油一支

cocktail mix可能係好材料ge，但飲落真係唔得

cocktail用佢都係垃圾

試過用黎自製negroni唔錯

個人覺得同無名氏比 白蘭係香d
不個7百幾真係偏貴

我係bar 飲過杯gin fizz 就是用佢，之後bartender比左shot我再純飲，杯gin fizz 就幾好

齋飲真係白花油，尾泉又苦、酒感又勁，總之

7舊真係好貴，重貴過馬騮仔47，降低d standard，大路嘢hendricks、季之美、botanist 全部都唔駛

講開山崎12年
早2年係關西某個魚巿場既某一個地攤仔(地攤經濟)
竟然有一千零一支無盒山崎12年仲賣緊一萬yen
想買多支都無

最終買左返黎都係就咁擺係度

馬騮47平佢一半正好撚多

樓主，就黎1001要開新post 鳥

見過有港女frd打卡打呢支嘢
pm佢話好飲，試過一次之後覺得不了

覺得個樽係靚嘅，不過飲落不了，
啱晒港女打卡

馬騮仔好飲過佢多多聲

agger，上個月忍咗成支

個樽適合打卡
支野適合馬桶

咁形容仲慘過黑牌

講開gin有無ching試過roku
youtube見話唔錯想買支試下

笑到仆晒街，日日一訓醒就有嘢睇，感謝提供娛樂

佢個質素賣300蚊都嫌貴

而家平咗好多都可以一戰
以前得水貨賣6 700果陣又係好on9

女性朋友話幾好, 溝soda都夾, 4舊左右值得一試

講真業界standard 就放左喺度，平既gordon貴既hendrick ，原來七舊幾水都係gordon之流，仲要香氣更加淡薄

淨飲既Botanist 珠玉在前，又係平過佢

咁佢邊有運行

得個樽

要忍都係monkey首選

呢支個樽
我覺得靚過白蘭氏下

變咗gin討論post

我又唔覺得白蘭樹下咁差喎，係貴得濟姐，300蚊既話會買

淘寶買過，質素好差，買返黎介手，Amazon，香港酒鋪都係幾十蚊隻，個feel 好好多

Yes，支那威友都買外國杯，我地有無理由買返支那杯

有見過好既支那杯，不過係發燒友自己落spec去廠整，一來貴二來真係small batch

冇試過，暫時入左sherry cask strength，見到話得左獎。價錢上計落都算唔錯，平，正，靚就唔識啦。

係咪叫玉尊峰頂??感覺點呢?

其實我前一兩個post飲白標都講過個wine cask influence 好弱

勉勉強強叫合格

不過今年個包裝都吸引到唔少人買

個盒內襯羊毛
但羊毛出自羊身上
Marketing成本轉嫁消費者依啲野我地識hi咩
支譚德塞真係唔掂
同drum有得揮

後面嗰句咪重點，一直話佢overpriced

搭單問下有冇咩網介紹gin
Gin好似冇得試飲
一支d價錢都唔平
驚伏既會好伏